<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>人人參選 &#8211; 人民民主黨</title>
	<atom:link href="/category/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E5%8F%83%E9%81%B8/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>不要回顧，走出新路！穿越藍綠，揮出左翼！</description>
	<lastBuildDate>Wed, 21 Nov 2018 07:33:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-TW</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.6.20</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2016/01/cropped-logo-去背-5123-32x32.png</url>
	<title>人人參選 &#8211; 人民民主黨</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>高中輔導教師參選之路／陳惠雯</title>
		<link>/2016/01/27/%e9%ab%98%e4%b8%ad%e8%bc%94%e5%b0%8e%e6%95%99%e5%b8%ab%e5%8f%83%e9%81%b8%e4%b9%8b%e8%b7%af%ef%bc%8f%e9%99%b3%e6%83%a0%e9%9b%af/</link>
		<comments>/2016/01/27/%e9%ab%98%e4%b8%ad%e8%bc%94%e5%b0%8e%e6%95%99%e5%b8%ab%e5%8f%83%e9%81%b8%e4%b9%8b%e8%b7%af%ef%bc%8f%e9%99%b3%e6%83%a0%e9%9b%af/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 06:14:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[sceptism]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=344</guid>
		<description><![CDATA[所有的冒險比不上參選的冒險， 所有的體驗比不上參選的體驗， 所有的教育翻轉，比不... <a class="more-link" href="/2016/01/27/%e9%ab%98%e4%b8%ad%e8%bc%94%e5%b0%8e%e6%95%99%e5%b8%ab%e5%8f%83%e9%81%b8%e4%b9%8b%e8%b7%af%ef%bc%8f%e9%99%b3%e6%83%a0%e9%9b%af/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p><span style="color: #808080;">所有的冒險比不上參選的冒險，</span></p>
<p><span style="color: #808080;">所有的體驗比不上參選的體驗，</span></p>
<p><span style="color: #808080;">所有的教育翻轉，比不上政治上的翻轉！</span></p></blockquote>
<h3><strong>【我們是聯合參選人，非選舉助選員】</strong></h3>
<p>選後第一個週二上午7點半，聯合參選人早鳥班如參選期間，一大清早就至捷運站口，拿著麥克風，舉起<span style="color: #000000;">「尋找票友」</span>的小手板、尋找支持我們的理念，不以傳統輸贏為考量，即便知道可能會落選，仍願意投給我們的4927個票友。街頭開講完後，共赴自由時報採訪鄭村棋之約。<span style="color: #ff6600;">作為與鄭村棋一同參選立委的聯合參選人，我們不願鄭村棋獨享立委參選人所有的權力與光環，也一起出席接受訪問。</span></p>
<p>當天一起受訪的聯合參選人有我，陳惠雯，一個已在中學打滾了16、17年的高中輔導教師，從事移民工作的王淑娟、自印尼嫁來台灣八、九年的黃麗莎、長期打零工的貧窮青年陳重光、社運工作者鄭小塔，我們五個只是人民民主陣線聯合參選人的小小縮影，這就是我們的參選！</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>【</strong><strong>作為一個輔導教師，我為何會走向參選之路</strong><strong>?</strong><strong>】</strong></h3>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_348" style="width: 1290px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/20160114早鳥六張犁站_6473惠雯.jpg"><img class="wp-image-348 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/20160114早鳥六張犁站_6473惠雯.jpg" alt="20160114早鳥六張犁站_6473(惠雯)" width="1280" height="720" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/20160114早鳥六張犁站_6473惠雯.jpg 1280w, /wp-content/uploads/2016/01/20160114早鳥六張犁站_6473惠雯-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/20160114早鳥六張犁站_6473惠雯-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/20160114早鳥六張犁站_6473惠雯-945x532.jpg 945w, /wp-content/uploads/2016/01/20160114早鳥六張犁站_6473惠雯-600x338.jpg 600w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p class="wp-caption-text">高中輔導老師、聯合參選人陳惠雯，在市場短講，與攤販及逛市場的朋友說明參選的理念。</p></div>
<p>在決定參選前，眼見台灣的教育輔導之路已走到了某種困頓，專業分工下，再往下走即是<span style="color: #ff6600;">各式的分類、行政管制系統建制與求速效的社會心理問題醫療化。</span>2014年為實現馬政府的教育政績，台灣最大教育改革&#8211;十二年國教啟動，全台沸沸揚揚、爭議不斷，甚至成了2014年九合一選舉時國民黨大敗的重要因素之一。在教育的另一個面向，因著中小學生輔導的需求日增，各種青年社會問題、失業出路問題層出不窮，再加上十二年國教中適性輔導的催生、2014年底「學生輔導法」通過、2015年底跟著學生輔導法來的中央制定「學生轉銜輔導及服務辦法」…。</p>
<blockquote><p><span style="color: #808080;">各種國家管制、監控的法條多如牛毛，並沒開啟教育輔導的空間，反而讓校園裡邊緣、弱勢的學生更加被篩檢、分類、標籤，進入國家教育輔導控管系統裡，甚至過多社會心理問題被以醫療化方式對待。面對預防式的監控，我總是會想起湯姆克魯斯的電影「關鍵報告」，國家透過管理的監控，已讓身處系統中之人，無所遁逃。</span></p>
<p><span style="color: #808080;">採訪那天，回顧自己作為教師參選的歷程，我深深覺得，過去許多底層的家庭寄望教育帶來階級的翻身，當前的教育已無法帶來階級的翻身，唯有政治才能帶來階級翻身！教育輔導能提供給底層弱勢家庭的又是什麼?</span></p></blockquote>
<p><strong> </strong></p>
<h3><strong>【當時代青年憤起，遇上『</strong><strong>去政治』的校園】</strong></h3>
<div id="attachment_349" style="width: 1066px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/21051024士大參選說明會_惠雯.jpg"><img class="wp-image-349 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/21051024士大參選說明會_惠雯.jpg" alt="21051024士大參選說明會_惠雯" width="1056" height="592" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/21051024士大參選說明會_惠雯.jpg 1056w, /wp-content/uploads/2016/01/21051024士大參選說明會_惠雯-300x168.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/21051024士大參選說明會_惠雯-1024x574.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/21051024士大參選說明會_惠雯-945x530.jpg 945w, /wp-content/uploads/2016/01/21051024士大參選說明會_惠雯-600x336.jpg 600w" sizes="(max-width: 1056px) 100vw, 1056px" /></a><p class="wp-caption-text">民陣原定在士林大同區參選，到登記前決定改成大安區。此為惠雯在士林大同區參選說明會，對在地居民說明參選的動機與想法。</p></div>
<p>2014年可說是不平靜的一年，維持近一個月的318學運甫落幕，熱血、有社會政治意識的大學生們，認知到打破藍綠結構之重要，積極投入台灣社會變革的行動。五月的立院街邊已沉靜，5月21日下午，時任台灣輔導教師協會理事長的我與秘書長劉慈倫，在立法院教育文化委員會各立委辦公室敲門拜會遊說，作為一個憋腳的遊說團體代表，我當下心裡非常疑惑：<span style="color: #000000;">「<span style="color: #ff6600;">『學生輔導法』通過學生輔導真的會變好嗎？協會內部教師的自主動能？期待？需求？受輔學生的聲音在那？家長的想法？執政者的政治盤算？各種專業團體的資源搶奪？」</span></span>心理輔導專業化，挾著科學的客觀中立，已凌駕教育哲學的論辯，立法已箭在弦上，但法案離校園現場卻是遙遠的，多數教師、學生不知攸關自身權益的法案正要通過。或者，大部分的人會被說服，立法的事就交給專業的政府與立法委員吧！</p>
<blockquote><p><span style="color: #808080;">我們去遊說其實是想阻擋的，不需要立法，教育現場就有許多事可做、可改變，問題不在法，在人。當天下午拜會完，傍晚即在手機新聞看到台灣發生第一起捷運隨機殺人事件，嫌犯亦是一個大學生，比起318學運的孩子，據說鄭捷的世界多數在遊戲電玩裡。這個世代的年輕人，如果有機會把他們的成長、資源、學歷、出路…等等一一攤開來看，或者我們對於教育輔導會更有想法。當然我們也無法忘記2015年的龔崇安所造成的悲劇。318的年輕人在政治上找到了出路，如鄭捷、龔崇安這一類年輕人，不以暴力毀人自毀的出路在那？</span></p></blockquote>
<p><span style="color: #ff6600;">對多數中小學教師來說，政治距離教師的日常生活何其遙遠。教育政策與制度，由政府來訂定就好，政府找教育專家協商討論，我們就做好執行者的角色，即便有再多的不滿意或不同意，就僅止於同事間發發牢騷，</span>那些新的政策或口號，總是二年一小改四年一大改，想辦法應付過關，對多數的老師來說，不是難事。況且再怎麼改，有個地方是不變的，在自己圈起來的課堂王朝裡至少還是個王，即便傳統師生關係已岌岌可危，各式學生或家長的抵制、質疑、檢討、維護、謾罵…。嘆師道之不存，亦無濟於事。在這個價值紛亂的時代，誰對？誰錯？教育究竟該如何？多數的教師其實是無所適從的。</p>
<p><span style="color: #ff6600;">面對各種多元價值滲透入校園、課堂，教育價值的政治性路線選擇，無法形成一種對價值、路線選擇的公開辯論，在校園裡根本沒有路線可言，而慣常地被誤讀或轉譯成適任不適任教師、有病或沒有病的學生。各種主流的標籤、評比沒變。</span></p>
<p>在十二年國教推行中，認同應該要活潑化教學的教師，積極在課堂上推行學習共同體的教學方法，讓程度各異的學生成為四人一組的小組討論，彼此互相協同學習，學生才是學習的主體。但這種耗日費時的小組討論學習法，並沒有得到所有學生及家長的支持，因為有些學生或家長認為， 小組討論方式不夠有效率，知識學習量不足難以應付考試，還是傳統講述法經濟有效一點！</p>
<p>另一個我十分支持的理念教師，總是利用課餘時間不斷充實自己，該班學生趁教師校外研習不在校期間，於班會上提案欲撤換該名教師。學生接收著318學運的啟發，起義欲推翻他們眼中不適任教師，原因竟是老師於課堂上老是做些有的沒有的活動，浪費時間，教學比不上補習班老師精實有效！這是實質起義者，多數未起義者，可能早已把學校學習當成休息的地方，下課後的補習班才是真正學習的開始！背後隱含的還是年輕一代的生存焦慮與競爭拼比。</p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote><p><span style="color: #808080;">在缺少政治意識的校園，學生的行徑容易被解讀為不服教師教導的違抗行為，教師也容易被評價為帶班能耐不足，無法收服學生，而背後教育價值的政治選擇卻被忽略。這就是我們在面對的教育現場，如此政治，卻又去政治！</span></p></blockquote>
<p>為對峙學生課堂學習的無動力、課堂學習與生活世界的距離；為激發學生的學習動力，讓孩子有帶著走的能力，各種教育理論與新興方法紛紛出籠。自主學習、小組學習、體驗學習，甚至冒險學習！ 帶我們的孩子離開舒適圈，培養一點勇氣! 或者，年輕人該走出自己習慣的生活圈，去壯遊吧！翻轉課堂，不要只是教師對學生講授，讓學生做學習的主人！小組合作學習，讓學生學會團隊合作! 這些教育創新與實驗，沒有一樣我不同意的！但弱勢、貧窮家庭孩子的機會在那裡？</p>
<p><span style="color: #ff6600;">我相信孩子會長能力，但我懷疑即便翻轉課堂，是否能翻轉階級？</span></p>
<h3></h3>
<h3><strong>【政治翻轉教育】</strong></h3>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_350" style="width: 3274px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_0021.jpg"><img class="wp-image-350 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_0021.jpg" alt="DSC_0021" width="3264" height="1836" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_0021.jpg 3264w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_0021-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_0021-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_0021-945x532.jpg 945w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_0021-600x338.jpg 600w" sizes="(max-width: 3264px) 100vw, 3264px" /></a><p class="wp-caption-text">惠雯、小光等聯合參選人接受記者採訪。左一為自由時報記者，左二著白色外套的是小光。</p></div>
<p>週二上午，在青島東路的蜂蜜咖啡廳，聽著陳重光(我們都叫他小光)對自由時報記者說著自己的故事，記者睜大眼的表情，讓大家笑翻了！小光說著自己窮困的出身，因家庭貧窮，無力撫養，母親後來跳樓自殺，父親去當遊民，後來住到孤兒院。旁邊的人鼓勵他要讀大學，才有前途。他依著自己的興趣，讀完私立大學日文系，畢業後卻依然找不到正職工作，到處打零工維生。記者無法置信，這個具備社會版新聞所有悲慘元素的人，怎麼能這麼樂觀？後來，小光大方出櫃承認自己是個同志。記者問他，是否會去參與同志大遊行？是否期待第三勢力？小光說早不期待，這次競選街講期間，在號稱支持同志婚姻平權的第三勢力競選隊伍前說自己是同志時，還會被白眼。我們猜想別人心裡可能在O.S.「這種咖也來競選？」、「這種咖也來當同志？」</p>
<p>還好，小光離開學校教育體系夠早，不致於被過多的心理輔導專業論述定名、標籤、管制；而他的人民老大政治啟蒙也夠早，讓他能看清看懂，對像他這樣階級與性別底層的人來說，傳統認同式的政治不值得期待！我還記得2012年民陣在士林大同第一次選立委時，有一次在士林捷運站附近的流浪觀點開會，當時的陳重光還是一個羞怯退縮的年輕人，政治恐懼裹身，他是都市苦工參政團的成員之一，作為揪團人的周佳君很生氣地與他對話，幾乎要放棄他，最後一次放話，希望他勇敢一點，不要再退卻了。</p>
<p>以主流的眼光來看，小光既貧又弱，學歷普普，只是個臨時工，那有條件參選。那一幕，我至今仍印象深刻。而我幾乎無法與現在的小光做比較，現在的他隨時可以站在街頭跟路人說自己的故事，告訴人們作為一個底層貧窮青年他為何要參選！<span style="color: #ff6600;">他突破的不只是政治恐懼本身，還有，每個人身上主流的自我檢查系統，那在主流社會與教育系統長期積累的挫敗評價系統，包括對自我的質疑、否定、貶抑、羞恥、不可能、不確定…，他勇敢地穿越了主流社會的評價。他就是穿越了，不是靠那種心理學上用的什麼外在鼓勵、正向話語、或者什麼內在小孩…，那種心理輔導式的虛假安慰。他用行動面對外界，去看清自己的樣子！</span></p>
<p>參選期間不少好友在臉書上祝福我參選立委，也為我的勇氣加油！我回答這是我的「冒險治療」，如同我看小光他也經驗了屬於他的冒險治療，在我看來他身心既健康又勇於行動，他翻轉了執政者將社會政治問題由個人心理承接的重擔，該覺得難過或承擔痛苦的不是小光個人，而是這個社會為何沒有給小光一個足夠安居的家。而我，作為一個70年代出生，高中時讀三民主義長大、走過解嚴、期待民進黨、兩黨輪替、寄望有理念的政治菁英代言…，一向循規蹈矩的教師，參選是體制教師體內政治恐懼的冒險拆解。</p>
<blockquote><p><span style="color: #808080;">所有的冒險比不上參選的冒險，</span></p>
<p><span style="color: #808080;">所有的體驗比不上參選的體驗，</span></p>
<p><span style="color: #808080;">所有的教育翻轉，比不上政治上的翻轉!!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #808080;">教育政治化並不恐怖，是每一個人，不論階級、性別、能力、族群…，都有能力談我們要什麼樣的生活，互相對話及一起做決定！</span></p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2016/01/27/%e9%ab%98%e4%b8%ad%e8%bc%94%e5%b0%8e%e6%95%99%e5%b8%ab%e5%8f%83%e9%81%b8%e4%b9%8b%e8%b7%af%ef%bc%8f%e9%99%b3%e6%83%a0%e9%9b%af/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>尋找投給民陣的7403票 &#038; 所有認同我們的朋友</title>
		<link>/2016/01/17/%e5%b0%8b%e6%89%be%e6%8a%95%e7%b5%a6%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%9a%847403%e7%a5%a8-%e6%89%80%e6%9c%89%e8%aa%8d%e5%90%8c%e6%88%91%e5%80%91%e7%9a%84%e6%9c%8b%e5%8f%8b/</link>
		<comments>/2016/01/17/%e5%b0%8b%e6%89%be%e6%8a%95%e7%b5%a6%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%9a%847403%e7%a5%a8-%e6%89%80%e6%9c%89%e8%aa%8d%e5%90%8c%e6%88%91%e5%80%91%e7%9a%84%e6%9c%8b%e5%8f%8b/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Jan 2016 17:45:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ddio]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>
		<category><![CDATA[2016選舉]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=338</guid>
		<description><![CDATA[謝謝每一個投票給我們的朋友，邊開票的同時，我們還是在想如何可以找到你！這次也有不... <a class="more-link" href="/2016/01/17/%e5%b0%8b%e6%89%be%e6%8a%95%e7%b5%a6%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%9a%847403%e7%a5%a8-%e6%89%80%e6%9c%89%e8%aa%8d%e5%90%8c%e6%88%91%e5%80%91%e7%9a%84%e6%9c%8b%e5%8f%8b/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>謝謝每一個投票給我們的朋友，邊開票的同時，我們還是在想如何可以找到你！這次也有不少人問民陣是否投入政黨票選舉，只要你是認同我們的朋友，我們都想認識你！</p>
<p>這次大安區立委選舉參選人數全國最多，高達12個，鳳山區立委選舉參選人數，高達7位，都是苦戰區。謝謝你在這樣激烈又艱困的局勢裡，投給我們，讓我們在這兩區都拿下第4名：北市大安區拿到4927票，得票率3%；高雄鳳山區拿到2476票，得票率1.3%。</p>
<p>你的一票很重要，而你的人更重要。希望你來跟我們相認，請留下你的資料，讓我們可以找到你！請填寫【<a href="https://goo.gl/ADYk2b">人民民主陣線 &#8211; 敲鑼打鼓找票友</a>】</p>
<p>這次的選舉，我們認為有三個意義：</p>
<h1>一、後國民黨時代來臨、民進黨完全執政沒藉口</h1>
<p>這次總統大選投票率創下歷史新低，跌幅將近一成，僅六成多，投票率創新低，同時，總統及政黨票採取分離投票的比例成長、各區域立委中不投國、民兩黨的選票大幅增加，在在說明民心思變，愈來愈多人尋求藍綠之外的政治出路。</p>
<p>這次大選結果，國民黨嚴重慘敗，民進黨加上親綠的力量，國會超過三分之二，行政權獨攬，立法權超過修憲門檻，從此再也沒有任何藉口玩藍綠互鬥的遊戲，歸責於省籍、族群、統獨等，去遮掩台灣社會內部根本的階級矛盾。</p>
<h1>二、民陣是唯一不依靠藍綠的左翼政黨</h1>
<p>這次大選，雖然有許多宣稱第三勢力的政黨參戰，但在選戰過程中，為了快速拿到選票，淪為藍綠的側翼。</p>
<p>民陣這次雖沒有參與政黨票的選舉，但是以全國高度的議題參與區域選舉，45位聯合參選人用「不分區立委」的格局經營區域的選舉。我們呼籲總統投廢票，並暴露三黨總統候選人都不打房，也不敢改革讓移民參政、性交易合法化，並抗議蔡英文答應進口含瘦肉精的美豬。</p>
<p>我們敢這樣打，正是因為我們沒有為了要拿到選票而犧牲原則，且我們對爭議性議題並不迴避。人民民主陣線是唯一真正的左翼政黨。<sup id="footnote_plugin_tooltip_5151_1" class="footnote_plugin_tooltip_text" onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_reference_5151_1');">1)</sup><span class="footnote_tooltip" id="footnote_plugin_tooltip_text_5151_1">關於我們與其他小黨的差異，請參考【<a href="https://goo.gl/eoEqzk">比勝選更重要的事</a>】、【<a href="/2016/01/15/%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%85%a7%ef%bc%8c%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%a4%96/">對大選變局的觀察：預期之內，預期之外？</a>】</span><script type="text/javascript">	jQuery("#footnote_plugin_tooltip_5151_1").tooltip({		tip: "#footnote_plugin_tooltip_text_5151_1",		tipClass: "footnote_tooltip",		effect: "fade",		fadeOutSpeed: 100,		predelay: 400,		position: "top right",		relative: true,		offset: [10, 10]	});</script></p>
<h1>三、聯合參選的方法已經成熟&#8212;解決政黨惡鬥的方法，不是票投第三黨，而是人民親自參政、直接民主</h1>
<p>在這次選舉中，我們很開心「聯合參選」的方法已經成熟，對此路更有信心。有個選民朋友說，透過民陣的參選，看到「解決政黨惡鬥的方法，不是票投第三黨，而是親自參政」。</p>
<p>民陣在台北大安區的聯合參選人從一開始登記參選時35人，到了選舉結束已經增加到45人：從新移民、身心障礙者、老師、社工、左翼政治犯、被資遣的工會幹部….我們要的是「素人參政、共議政治」，用直接民主取代代議政治，對照出許多「第三勢力」也宣稱是素人參政，卻是靠名人、學者、菁英，民陣更在意的是如何讓最基層底邊的民眾也能掌握政治、分享權力，長出每個人的政治主體。</p>
<p>「人人參選」凸顯的是落實政治主體，真正人人平等。因為並不是每個人都有能力獨立參選。不管是保證金的門檻、資訊的門檻，聯合參選的方式鼓舞了許多人一起參與，包括制度裡被排除參選權的移民，或即使作為專業工作者，在體制裡想改革而不成功的人。</p>
<p>最後還是要再強調一次，我們很希望認識每一個支持民陣的朋友。選舉雖然結束，但新政治的工作是需要一直幹下去的，不管你是不是我們的選區，都歡迎你來跟我們相認！請填寫【<a href="https://goo.gl/ADYk2b">人民民主陣線-敲鑼打鼓找票友</a>】</p>
<p>註：關於我們與其他小黨的差異，請參考【<a href="https://goo.gl/eoEqzk">比勝選更重要的事</a>】、【<a href="/2016/01/15/%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%85%a7%ef%bc%8c%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%a4%96/">對大選變局的觀察：預期之內，預期之外？</a>】</p>
<div class="footnote_container_prepare">	<p><span onclick="footnote_expand_reference_container();">References</span><span style="display: none;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;[ <a id="footnote_reference_container_collapse_button" style="cursor:pointer;" onclick="footnote_expand_collapse_reference_container();">+</a> ]</span></p></div><div id="footnote_references_container" style="">	<table class="footnote-reference-container">		<tbody>		<tr>	<td class="footnote_plugin_index"><span id="footnote_plugin_reference_5151_1">1.</span></td>	<td class="footnote_plugin_link"><span onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_tooltip_5151_1');">&#8593;</span></td>	<td class="footnote_plugin_text">關於我們與其他小黨的差異，請參考【<a href="https://goo.gl/eoEqzk">比勝選更重要的事</a>】、【<a href="/2016/01/15/%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%85%a7%ef%bc%8c%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%a4%96/">對大選變局的觀察：預期之內，預期之外？</a>】</td></tr>		</tbody>	</table></div><script type="text/javascript">	function footnote_expand_reference_container() {		jQuery("#footnote_references_container").show();        jQuery("#footnote_reference_container_collapse_button").text("-");	}    function footnote_collapse_reference_container() {        jQuery("#footnote_references_container").hide();        jQuery("#footnote_reference_container_collapse_button").text("+");    }	function footnote_expand_collapse_reference_container() {		if (jQuery("#footnote_references_container").is(":hidden")) {            footnote_expand_reference_container();		} else {            footnote_collapse_reference_container();		}	}    function footnote_moveToAnchor(p_str_TargetID) {        footnote_expand_reference_container();        var l_obj_Target = jQuery("#" + p_str_TargetID);        if(l_obj_Target.length) {            jQuery('html, body').animate({                scrollTop: l_obj_Target.offset().top - window.innerHeight/2            }, 1000);        }    }</script>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2016/01/17/%e5%b0%8b%e6%89%be%e6%8a%95%e7%b5%a6%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%9a%847403%e7%a5%a8-%e6%89%80%e6%9c%89%e8%aa%8d%e5%90%8c%e6%88%91%e5%80%91%e7%9a%84%e6%9c%8b%e5%8f%8b/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>對大選變局的觀察：預期之內，預期之外？</title>
		<link>/2016/01/15/%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%85%a7%ef%bc%8c%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%a4%96/</link>
		<comments>/2016/01/15/%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%85%a7%ef%bc%8c%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%a4%96/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 12:52:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ddio]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>
		<category><![CDATA[2016選舉]]></category>
		<category><![CDATA[參選日記]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=330</guid>
		<description><![CDATA[人民民主陣線 何燕堂 2016年二合一大選的局勢變化，既在預料之內，也在預料之外... <a class="more-link" href="/2016/01/15/%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%85%a7%ef%bc%8c%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%a4%96/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: right;" align="right">人民民主陣線 <a href="https://www.facebook.com/hoyentan">何燕堂</a></p>
<p><span lang="en-US">2016</span>年二合一大選的局勢變化，既在預料之內，也在預料之外。預料之內的是，基層人民求新求變，尋求穿越藍綠政治力量社會基礎已形成，其底下的動力是要處理階級分配不公的生存問題；預料之外的是，這股政治動能遠超過各界預期。總統大選，國民黨兵敗如山倒，幾近覆滅；民進黨聯合時代力量、綠社盟等第三勢力勢如破竹，即將完勝。立委選舉，不分區分裂投票，時代力量、綠社盟等第三勢力迅速崛起，讓民進黨措手不及，疾呼集中選票，力保過半。台灣社會諸多矛盾已累積到要政治上奪權解決，但各方卻大多錯估形勢，低估群眾求變的政治動能。</p>
<h2>用可測評估不可測，往往錯失良機</h2>
<p>選舉結果雖然還沒揭曉，但從這次各黨原先對不分區的提名席次策略來分析，選前每個政黨都以為自己做了最好的盤算與選擇，安排所謂安全名單。現在看來，幾乎都算錯，通過超乎他們的預期！原本國民黨、民進黨以為安全的名單，忽然變成不安全；而時代力量現在氣勢如虹，民調預估他們可能會上<span lang="en-US">8</span>席，卻只提名了<span lang="en-US">6</span>席，若真的拿到<span lang="en-US">8</span>席的得票數，就會變成不分區有缺沒人的政治奇景。這反映了大家都自以為很會算，但最後都算錯。即使民陣多年來推動「人人參選」，已看到情勢有利於弱勢階段政治奪權，但這次也低估了群眾求變的動能，沒預料到情勢變化如此之大。局勢之不可測，可見一般。</p>
<p>面對不可測，我們往往要可測、穩贏的才要去做，常會錯失改變的契機。台灣社會期待穿越藍綠的社會基礎已經存在，底下的動力是但這些年許多社運界朋友認為形勢還沒到，參選無效，因為不可能贏，何必浪費力氣。這種要穩贏才幹的行動盤算，從目前的政治局勢變化來看，恰恰錯失了政治奪權的良機。</p>
<h2>第三勢力為求勝選犧牲原則，真能寄望嗎？</h2>
<p>這次選舉，所謂第三勢力一定會大有斬獲，但這次上去的是什麼力量？真是弱勢階級可以寄望的力量嗎？他們號稱非藍非綠，但仔細觀察他們在選舉過程的表現，大多是「非藍即綠」。</p>
<p>以這次最有可能拿到國會席次的時代力量與綠社盟的選舉表現來看，時代力量毫不掩飾以民進黨側翼之姿，左抱民進黨群眾，右摟柯式白色力量，為求與民進黨合作勝選，放棄原則，不敢為同黨候選人邱顯智出聲批判柯建銘。這些明眼人都看得出來，但時代力量就是敢接收了太陽花運動所湧現的人民改革力量投靠綠營，將階級問題簡化成國族問題，遮掩台灣社會日益嚴重的階級矛盾。新一代的綠色菁英已初步奪權成功，但從其只求勝選，依附強者，犧牲原則的各種舉措來看，絕對不會是弱勢階級可以寄望的力量。</p>
<p>更讓進步力量及弱勢階級寄望的綠社盟，這次選舉也極有可能獲得席次，未來將獲得更多的資源，也會吸引部分社運力量進入，相信也會提出相對進步的各項法案與政策。然而觀察綠社盟選舉過程中不惜改變立場先選上再說的行動策略，這樣的政治集結會真的是根本的改變力量嗎？</p>
<p>首先，綠社盟一開始宣稱，之所以跟時代力量無法合作，主要是因為跟民進黨的距離無法有共識，也就是時代力量支持民進黨蔡英文，而綠社盟不會表態支持，他們要扮演堅定的監督者。</p>
<p>然而，檢視綠社盟在後來選舉期間的幾個行動選擇與爭取票源的方法，卻已為求勝選改變立場。從范雲跟蔡英文一起做便當，並大量用合照文宣進行宣傳、與民進黨與柯文哲在北市組進步力量大聯盟、以及主動參加柯建銘新書發表會，以及近期造勢或掃街，都大量請來民進黨民代幫忙推薦，這幾天范雲更已不諱言公開支持蔡英文，一切為了勝選，已與民進黨做必要的妥協。</p>
<p>或許有人會說，那是范雲或某些人個別行為，或是社民黨的問題，綠黨並未如此，也非整體綠社盟的行動。但進一步想，若綠黨不同意，作為一個政治合作關係，為何無法在聯盟內部民主討論或公開反對？歸根究底，是否反映了綠黨也為了不分區的選票最大化，選擇妥協？</p>
<p>這幾天范雲受訪時說：「綠社盟兩周前共同決定，開放區域候選人表態總統支持意向，我認為蔡英文代表政黨輪替的期待。」，綠社盟巧妙地操作「開放區域候選人各自表態總統支持意向」（各位朋友，范雲可是綠社盟共同召集人，居然可以只包裝成區域候選人），迴避對總統大選表態。特別是社民黨，自稱是左翼政黨，對三組候選人的右派傾向豈可裝聾作啞，為何不公開主張總統投廢？而綠黨做為聯盟伙伴，又為何能悶不作聲？究其原因，就是採取「先求有，再求好」，先選上再說的策略。這種打著「要利用民進黨的票取得政治權力，再到立院監督民進黨」的算盤，看似合理，但民進黨是省油的燈嗎？能如其所願嗎？</p>
<h2>工運歷史教訓，不要遺忘－借「有力者」的力量當選，「無力者」慘遭出賣！</h2>
<p>這種「自己力量小，先求有，再求好，結合次要敵人，打擊主要敵人」的路線在工運歷史上已證明失敗！<span lang="en-US">1996</span>年資深工運人士簡錫堦（時任台灣勞工陣線秘書長）就主張，先與民進黨結合，取得權力後，進去改造民進黨。當年他被民進黨新潮流提名，當了民進黨的不分區立委，結果呢？他原本要進去推動的勞工法案完全受制於民進黨，例如：<span lang="en-US">2000</span>年，四○工時週休二日案，民進黨無人支持此案，簡錫堦因此認為，民進黨向資本家低頭。<span lang="en-US">2004</span>年，他退黨。歷史不能遺忘，活生生的歷史教訓告訴我們，「拿人手短、吃人嘴軟」，你的權力是靠別人得到的，你還想維持你的自主性，簡直是痴人作夢！然而至今簡錫堦不僅未公開跟勞工朋友公開承認他的路線是錯的，最近又扮演起推薦綠社盟等第三勢力的推手，可惡至極。重點是，勞工朋友們，這段歷史有帶給我們教訓嗎？</p>
<p>若綠社盟這次立委選舉，一部分是靠民進黨支持選上，那麼，進入立法院之後，綠社盟如何不重蹈當年簡錫堦的覆轍？「不拿人手短」還能堅持立場？舉例而言，綠社盟的勞工政策中，主張廢除責任制、廢除變形工時、禁派遣、終結非典勞動，反對加入<span lang="en-US">TPP</span>等進步政策，屆時執政的民進黨若不同意，綠社盟要如何因應？是準備要發動群眾搏命對抗？還是只能演出一副無奈樣，告訴勞工情勢比人強，但他們已經盡力，回過來博取勞工的體諒，屆時勞工團體是要繼續同情支持，保有「自己人」在國會的機會，還是要徹底決裂？</p>
<h2>反省重整，整隊出擊－自己參選奪權，才是生路！</h2>
<p>這次時代力量及綠社盟等第三勢力若真的大勝，政治情勢大好，相信一定會有原先對參選猶豫不決的朋友準備跟進，或者扭捏作態伺機而動，然而數十年的的弱勢運動經驗告訴我們，得非常警惕一件事：為何每個懷抱理想者，一旦掌握權力後，最後全部成為背叛者。</p>
<p>前面對第三勢力的批評，並不是苛求，而是我們長期從事弱勢運動中所苦思面對的權力弔詭難題，它的確是非常難超脫的困境。多數改革者面對這個難題，往往雙手一攤，幾乎無解，於是改革者奪權成功後，淪為被改革者，一再循環，不得解脫。我們苦思幾十年要解決這個難題，深刻體悟到權力不能隨便拿，獲取權力的手段必須目標一致，所以才想出「人人參選」這個方法來解決這個難題。人人參選是否真能解決這個難題，如果你真的思考過及面對過這個難題，希望可以過來了解我們，一起找出路。</p>
<p>弱勢階級要奪權，要靠自己的力量來奪權，這種想要「借有權者的力」來奪到的權，終究無法被自己掌控。「人人參選」，目標就是是讓「無力者」靠自己的力量成為「有力者」。這條路本來就難走，很多朋友跟我們說，「你們講的都對！但你們這樣太慢了！」。弱勢者力量小，所以常要依靠強而有力的政治力量，靠藍靠綠都不行，現在又靠第三勢力，這種「靠有力者」的選擇，事實證明結果都讓「無力者更無力」！不客氣講，若是對的路，走得慢，終究會走出路來！若明知另一條是死路，為何要走那麼快去找死？</p>
<p>這次選舉情勢之不可測的已證明，台灣社會穿越藍綠的社會基礎已超出大家預期，面對如此局勢變化，前階段認為形勢時機未到、條件不足、或認為人人參選無效、或覺得力量弱只能先與人交換的朋友，不要猶豫、不要再錯失良機了。亡羊補牢，為時未晚。我們一起加緊腳步，篤定走對的路，人人參選奪權，卯力跟上，就能為下一波弱勢階級的政治奪權做最好的準備。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2016/01/15/%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%85%a7%ef%bc%8c%e9%a0%90%e6%9c%9f%e4%b9%8b%e5%a4%96/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>我從街頭來—鄭村棋的運動歷程</title>
		<link>/2016/01/13/%e6%88%91%e5%be%9e%e8%a1%97%e9%a0%ad%e4%be%86-%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e7%9a%84%e9%81%8b%e5%8b%95%e6%ad%b7%e7%a8%8b/</link>
		<comments>/2016/01/13/%e6%88%91%e5%be%9e%e8%a1%97%e9%a0%ad%e4%be%86-%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e7%9a%84%e9%81%8b%e5%8b%95%e6%ad%b7%e7%a8%8b/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2016 02:12:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[sceptism]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>
		<category><![CDATA[2016選舉]]></category>
		<category><![CDATA[鄭村棋，人人參選，廢票]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=261</guid>
		<description><![CDATA[編按：這次大選，民陣有44人在北市大安區聯合參選，推派鄭村棋登記，在高雄鳳山區則... <a class="more-link" href="/2016/01/13/%e6%88%91%e5%be%9e%e8%a1%97%e9%a0%ad%e4%be%86-%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e7%9a%84%e9%81%8b%e5%8b%95%e6%ad%b7%e7%a8%8b/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>編按：這次大選，民陣有44人在北市大安區聯合參選，推派鄭村棋登記，在高雄鳳山區則有12人參選，推派張育華登記。日前風傳媒刊出採訪報導《<a href="http://www.storm.mg/article/76847">藍綠一樣差，鄭村棋：台灣就是要湯跟藥一起換</a>》，引發不少迴響，也有人質疑：<b>鄭村棋，只會出一張嘴，天天都在罵人，出嘴之外，在台灣社會有做過甚麼事情嗎？</b></p>
<p>因此我們邀請鄭村棋，在民陣自製的<a href="https://goo.gl/ZOtZoU">《左手用餐》</a>節目中，簡述他過去三十年的運動歷程。</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>【走上黨外運動這條路，是被老婆啟發】</strong></h3>
<p>我們當年結婚的時候，我自認為算是一個進步人士，有一天我們走在重慶南路上，就看到<strong><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BB%A8%E5%A4%96%E9%81%8B%E5%8B%95">黨外雜誌</a></strong>，我老婆就說，我們來買一本，我說「你買這東西幹甚麼，這些都在亂講啊！」我太太就挑戰我說「你也沒看過，你憑什麼說人家亂講？」我這人就是經不起挑戰，我就買回去看看，發現原來是完全不一樣的東西，到底是他說的對，還是我們每天主流報紙說的對？我們就開始參與黨外運動。</p>
<p>當年的政治環境，你們現在想起來很遙遠，台灣退出聯合國之前，台大哲學系老師陳鼓應這些人進行了一波選舉，我們都是到下面去聽，然後去發傳單，我們還到基隆去幫黨外的王拓發傳單，後來就忽然宣布中美斷交。之後，就是<strong><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BE%8E%E9%BA%97%E5%B3%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6">美麗島事件</a></strong>，美麗島事件對我們這一代人來講是個非常大的震撼，整個是肅殺氛圍。</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-284 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/前進.jpg" alt="前進" width="353" height="513" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/前進.jpg 353w, /wp-content/uploads/2016/01/前進-206x300.jpg 206w" sizes="(max-width: 353px) 100vw, 353px" /></p>
<blockquote><p>美麗島之後，年輕世代就出來開始選舉，特別是他們的家屬，我當年就跟我太太及一些人去幫「前進系統」的林正杰選舉，在幕後幫他做策劃，也幫了蔡仁堅、蔡式淵選舉，包括後來楊祖珺，他們辦了《前進雜誌》，我們在當時都是共同為了在這個所謂的黨外運動而奮鬥。</p></blockquote>
<p><span id="more-261"></span></p>
<h3><strong>【農家子弟出身，開始關注社會民主】</strong></h3>
<p>後來，我到國外念書，那時，我在台灣已經開始反抗國民黨，都化名、地下化的，那個時候非常白色恐怖的，到了國外有機會聽人講說，除了政治民主之外，還要有社會民主，我這個人也是很好奇，甚麼叫社會民主？開始從階級的角度，不是只有上層政治結構轉換，老百姓真正的生活到底怎麼樣，有沒有改善是我關心的。</p>
<blockquote><p>我是農家子弟出身，這個就打動我了，不只這樣，社會民主之外，還有經濟民主，我就開始接觸到很多所謂左翼的思維，包括去讀了資本論，在海外我也幫忙一本雜誌叫做「台灣與世界」，還有<a href="http://www.civilmedia.tw/archives/40969">民主支援會</a>，民主支援會就是林孝信先生，他當年在海外辦科學月刊，因為釣魚台運動反國民黨就變成黑名單，我就是參與海外的異議團體，也去接觸了台獨。我當時在波斯頓念書的時候，一個人開車開到紐約專程去聽張璨鍙演講。</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/S__15556610.jpg"><img class="aligncenter wp-image-292" src="/wp-content/uploads/2016/01/S__15556610-300x229.jpg" alt="S__15556610" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/S__15556610-300x229.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/S__15556610-600x459.jpg 600w, /wp-content/uploads/2016/01/S__15556610.jpg 789w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>後來我回到台灣，在美國我讀的是哈佛大學，照說應該是進主流，我學的是企業組織發展，但當時已經一心希望能夠回台灣為階級運動奮鬥，我找了當年前進系統的老朋友林正杰這些人，他們說：「哎呀！老鄭阿！黨外當然是幫弱勢階級不用講啦」。可是我說：「嘴巴是有說，行動沒有做呀！」階級這個東西，如果沒有人要做，我下去做！</p>
<h3><strong>【解嚴前，搞工運比搞民主運動還恐怖】</strong></h3>
<div id="attachment_279" style="width: 729px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-279 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/1.bmp" alt="1" width="719" height="469" /><p class="wp-caption-text">1988.9.4 解嚴後，自主工運興起，中國時報工會成立，遭受資方、警察、情治單位打壓。工會召開會員大會，共千餘名會員參加。一星期後，帶頭發起的三名勞工記者<a href="https://www.facebook.com/notes/chuanfen-chang/%E7%BD%B5%E5%B9%B9%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F/10150958620211852">鄭村棋、吳永毅、張玉琴遭社方開除</a>，但工會並未潰散。</p></div>
<blockquote><p>解嚴之前，要搞勞工運動比搞民主運動還恐怖，因為等於是共產黨嘛！國民黨最痛恨共產黨，現在民進黨只講二二八裡面也有紅色的，其實國民黨殺最多是在白色恐怖，白色恐怖裡面最多是外省人，外省人裡面包括是有左翼思想。大家只看到說，國民黨殺台灣人，可是殺了更多是外省人，他是從危害他統治階級就殺，我們沒看清楚這個，然後被搞成省籍問題，然後導成藍綠，導成台灣、中國。這都是民進黨這些人刻意操作的，而且現在在享受成果這些，當年都是國民黨的幫兇。</p></blockquote>
<p>我當時開始進入所謂的勞工運動，我先選擇潛伏到到國民黨所掌控的台灣省總工會<sup id="footnote_plugin_tooltip_2336_1" class="footnote_plugin_tooltip_text" onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_reference_2336_1');">1)</sup><span class="footnote_tooltip" id="footnote_plugin_tooltip_text_2336_1">參見<a href="http://nccur.lib.nccu.edu.tw/bitstream/140.119/34425/8/26201708.pdf">《台灣工運領袖類型分析》第五章</a></span><script type="text/javascript">	jQuery("#footnote_plugin_tooltip_2336_1").tooltip({		tip: "#footnote_plugin_tooltip_text_2336_1",		tipClass: "footnote_tooltip",		effect: "fade",		fadeOutSpeed: 100,		predelay: 400,		position: "top right",		relative: true,		offset: [10, 10]	});</script>裡面當組訓組組長，因為那時候接觸勞工是非常困難的，你知道，有多膽顫心驚，真怕有一天他們掀到我的底，我在那邊開始了解勞工，開始學工會法，開始學勞動法。</p>
<p>後來我就到中國時報去當勞工記者，因為那時解嚴了，勞工力量開始起來，我到中國時報，到處跑勞工新聞，帶動輿論的導向。那時候組工會風起雲湧，我除了到處報導之外，自己也在裡面組了工會，我因為組織工會，被余紀忠-中國時報老闆開除了。開除之後，我就變成從一個幫忙者，變成一個專職勞工運動者。</p>
<p>當時，我也跟海外的知識份子弄了一本刊物，叫做「<a href="http://taishe.shu.edu.tw/">台灣社會研究季刊</a>」，到現在已經出了幾十期了，是希望能夠在學術在思想上，能夠有個另類的思維，不要完全是一種自由主義、自由派的思維跟經濟。我也跟一些朋友搞「<a href="http://www.intermargins.net/intermargins/IsleMargin/index.htm">島嶼邊緣</a>」另類雜誌。</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>【早期協助組工會、關廠抗爭的政治張力】</strong></h3>
<blockquote><p>搞勞工運動，搞工會組織上是非常非常辛苦的，你不但是對付政府，更重要是，活生生要對付資本家，要對付你的老闆，你以為那麼容易的嗎？我不客氣地講，在街頭打政府，現在相對輕鬆，當年你敢在你的公司裡面組個工會試試看，馬上你就沒飯碗。</p></blockquote>
<div id="attachment_283" style="width: 1039px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/1988新光關廠.bmp"><img class="wp-image-283 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/1988新光關廠.bmp" alt="1988新光關廠" width="1029" height="743" /></a><p class="wp-caption-text">1988年10月底，新光紡織士林廠關廠，工人展開為期76天的關廠抗爭行動 ，為日後大量關廠失業風潮敲響警鐘！</p></div>
<p>看一個人做了什麼，不要看表象，看起來做同樣事情，那你要看嚴重度，在台灣組織工會最多的就是我，後來，我就幫助新光士林紡織廠的關廠工人<sup id="footnote_plugin_tooltip_2336_2" class="footnote_plugin_tooltip_text" onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_reference_2336_2');">2)</sup><span class="footnote_tooltip" id="footnote_plugin_tooltip_text_2336_2">參見《<a href="http://www.taaze.tw/sing.html?pid=11100692265">那年冬天，我們埋鍋造飯 新光士林廠關廠勞工生命故事及抗爭實錄</a>》</span><script type="text/javascript">	jQuery("#footnote_plugin_tooltip_2336_2").tooltip({		tip: "#footnote_plugin_tooltip_text_2336_2",		tipClass: "footnote_tooltip",		effect: "fade",		fadeOutSpeed: 100,		predelay: 400,		position: "top right",		relative: true,		offset: [10, 10]	});</script>，打了新光士林紡織的抗爭，那個時候，工人走上街去包圍他公司總部，還攻佔他們裡面的大樓，跟警察衝突，都不是那麼輕鬆跟愉快的。這些，主流基本上都是沒有報導的。</p>
<p>另外，在基隆，很多貨櫃車司機及貨櫃場的工會，也是我跟我朋友組的，遠東化纖抗爭也是我去協助的，在桃園地區，我也協助籌組了中正機場工會聯誼會，其中有桃勤工會、貨運站工會、多友免稅店工會、復興空廚工會、圓山空廚工會等。當然現在時空已經有點變遷，那個時候工人要組聯合會也不是那麼簡單的，而且是一再抗爭，你們回頭去看看，我所組過的中國時報工會，可以經得起檢驗，它是台灣工會裡面最民主，幾乎也是最進步的，幾乎每一年都抗爭，只是這些新聞，那時都被蓋住了。</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>【發起工人秋鬥，反賤保蛋洗官署被判刑】</strong></h3>
<div id="attachment_281" style="width: 1220px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/1994蛋洗衛生署1.bmp"><img class="wp-image-281 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/1994蛋洗衛生署1.bmp" alt="1994蛋洗衛生署1" width="1210" height="743" /></a><p class="wp-caption-text">1994.11.12秋鬥 反賤保大遊行 萬人蛋洗衛生署！丟雞蛋是民主社會中最和平最直接的抗議手法。 鄭村棋、王耀梓、林子文、吳永毅四人遭司法迫害被起訴。</p></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>1990年，野百合學運，我是學生諮詢的五人教授顧問團之一，但最後拒絕隨學生頭頭進總統府見李登輝。我對野百合學運的定性是，資產階級接班人世代的真正培養與浮現，不是放馬後炮，當初我就是這樣看他們。陳水扁是資產階級領導者，而學運世代是接班人。學運後我帶了一批學生下基層、搞組織，希望培養民間草根力量，否則少掉群眾監督的壓力，面對權力時就容易放棄自己的原則。<sup id="footnote_plugin_tooltip_2336_3" class="footnote_plugin_tooltip_text" onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_reference_2336_3');">3)</sup><span class="footnote_tooltip" id="footnote_plugin_tooltip_text_2336_3">參見<span style="color: #33cccc;"><a style="color: #33cccc;" href="http://bbs3.nsysu.edu.tw/txtVersion/treasure/sis/M.1053626692.A/M.1053626742.AT.html">《<span style="font-size: large;">有人問我關於【學運世代】：五人教授團的左右透視》</span></a></span></span><script type="text/javascript">	jQuery("#footnote_plugin_tooltip_2336_3").tooltip({		tip: "#footnote_plugin_tooltip_text_2336_3",		tipClass: "footnote_tooltip",		effect: "fade",		fadeOutSpeed: 100,		predelay: 400,		position: "top right",		relative: true,		offset: [10, 10]	});</script></p>
<p>1990年代郝柏村擔任行政院長時，把我列為「工運流氓」，就因為我積極搞工運。除了個別各地工會的籌組及會務顧問的協助外，我於1992-1998召集發動工人<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%8B%9E%E5%B7%A5%E9%81%8A%E8%A1%8C%E5%88%97%E8%A1%A8">秋鬥遊行</a>，集結全台自主工會工人一年一度上街頭，向執政者提出整體勞動政策，甚至挑戰經濟發展政策，其中有一年因反對商業保險設計邏輯的「全民賤保」發動蛋洗，發動蛋洗官署，遭到判刑。</p>
<p>1997年，陳水扁當台北市長時，是民進黨裡即將問鼎總統大位的政治明星，但他為了展現魄力，卻掃黃廢娼，引發<a href="http://www.storm.mg/article/33890">公娼抗爭</a>，當時我所帶領的工運工作者王芳萍和周佳君介入組織<sup id="footnote_plugin_tooltip_2336_4" class="footnote_plugin_tooltip_text" onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_reference_2336_4');">4)</sup><span class="footnote_tooltip" id="footnote_plugin_tooltip_text_2336_4">參見《<a href="http://ndltd.ncl.edu.tw/cgi-bin/gs32/gsweb.cgi?o=dnclcdr&amp;s=id=%22097FJU00071021%22.&amp;searchmode=basic">女性運動者的政治性生成－台北市公娼抗爭和日日春運動紀實</a>》</span><script type="text/javascript">	jQuery("#footnote_plugin_tooltip_2336_4").tooltip({		tip: "#footnote_plugin_tooltip_text_2336_4",		tipClass: "footnote_tooltip",		effect: "fade",		fadeOutSpeed: 100,		predelay: 400,		position: "top right",		relative: true,		offset: [10, 10]	});</script>，我認為應該打這場仗，因為民進黨當時已經往右翼靠攏。標榜照顧弱勢的民進黨，怎可以把公娼當祭品？當時社會爭議很大，但我堅持與這些公娼站在一起。</p>
<blockquote><p><span style="font-weight: 400;">協助工人爭取權益的過程中，我主張工人階級一定要優先發展自己的主體性，不要因為自己弱，就急著投靠政治力量，提倡工人跟各政黨「等距外交，等比結盟」，「有奶便是娘，喝一口奶叫一聲娘」，反對簡錫堦與勞工陣線主張工人趕快與民進黨靠攏的路線。2000年民進黨執政，與國民黨一樣右派當道，弱勢階層原本期待民進黨翻身的夢破碎，證明了我當時的判斷。</span></p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<h3><b>【擔任勞工局局長，推動制度變革】</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">1998-2002年，我進入台北市政府勞工局，一部分原因為了證明體制外運動者，不是只會在體制外批判，也敢拿權力，更可以把事做好，另一部分原因是要證明工運不是只能跟民進黨合作，也可以跟國民黨合作，重點是可以合作，但絕對不能依靠（我1993年也擔任過台北縣長尤清的勞教中心主任）。</span></p>
<p>因此，我只做一任就下來。我在勞工局花了很大的力氣改造官僚體系的保守性，要勞工局公務員在法令範圍內，優先以勞工的權益為考量，運動者掌握權力後，如何能善用權力替弱勢做事，而不是被權力綁架，是很重要的挑戰。在任內我推動了身心障礙基金制度的改變、設立了台北市勞工權益基金補助、與工作傷害受害人協會合辦「工殤春祭」、成立外勞文化中心及舉辦二屆外勞詩文比賽。</p>
<h3>【百萬廢票之後，推動人民老大運動】</h3>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/廢票.jpg"><img class="aligncenter wp-image-289 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/廢票.jpg" alt="廢票" width="751" height="503" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/廢票.jpg 751w, /wp-content/uploads/2016/01/廢票-300x201.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/廢票-600x402.jpg 600w" sizes="(max-width: 751px) 100vw, 751px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">2004年我們推動<a href="http://www.coolloud.org.tw/node/59612">百萬廢票運動</a>，呼籲選民不要含淚、含恨投票，直接棄絕藍綠，不要被綁架，勇敢走自己的路！</span><span style="font-weight: 400;">百萬廢票運動就是要把對藍綠賭爛的選民消極行動，轉變成積極的政治參與；化消極為積極，化被動為主動，</span><span style="font-weight: 400;">在當前只有利統治階級的不公義選制下，</span><span style="font-weight: 400;">以積極的政治行動，撐開基層弱勢被藍綠陣營擠壓的政治空間。</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2005年起，我進一步推動「人民老大」運動， 從根本改造當前「一天作主，四年為奴」」代議假民主，主張人人參選，發展一般人被閹割的政治慾望及政治能力，培力最弱的人都能出來參選奪權，以「主僕歸位、互負責任、集體共決」的參選模式，2010有5人參選，2012年有<a href="http://2012peopleboss.blogspot.tw/">4人參選</a>，2014年有<a href="/2014/11/23/%E8%AD%99%E6%94%BF%E5%AE%A2%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E5%A6%82%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%B9%B9%E6%94%BF%E6%B2%BB%EF%BC%81/">37人參選</a>， 2015年<a href="https://www.facebook.com/peopleboss.kh/photos/a.817892984921591.1073741832.817357701641786/1095858970458323/?type=3&amp;theater">高雄</a>、<a href="/2015/11/29/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E5%8F%83%E9%81%B8%EF%BC%8C%E5%B9%B3%E6%B0%91%E7%BF%BB%E8%BA%AB%EF%BC%8C%E6%B0%91%E9%99%A3%E8%81%AF%E5%90%88%E5%8F%83%E9%81%B8%E3%80%82%E9%84%AD%E6%9D%91%E6%A3%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8/">台北</a>共有50多人參選！</span></p>
<blockquote><p><span style="font-weight: 400;">從工運到社運、再到政運，我都堅持由下而上的培力組織方法，發展最弱的人長出主體性，由自己發聲、自己作主，人人參選、政治奪權，揚棄舊思維及舊政治，才能真解放！</span></p>
<p>&nbsp;</p></blockquote>
<h3><strong>【不戰必死，戰了必敗！人人參選，走出新路！】</strong></h3>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/大安聯參人文宣.jpg"><img class="alignnone wp-image-300 size-full" src="/wp-content/uploads/2016/01/大安聯參人文宣.jpg" alt="大安聯參人文宣" width="1772" height="563" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/大安聯參人文宣.jpg 1772w, /wp-content/uploads/2016/01/大安聯參人文宣-300x95.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/大安聯參人文宣-1024x325.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/大安聯參人文宣-945x300.jpg 945w, /wp-content/uploads/2016/01/大安聯參人文宣-600x191.jpg 600w" sizes="(max-width: 1772px) 100vw, 1772px" /></a></p>
<blockquote><p>台灣跟台灣的弱勢者有共同的處境，就是「不戰必死，戰了必輸」，沒有人願意陷入此困境，當然大家都希望戰了能贏，我們卻告訴大家戰了必輸！</p></blockquote>
<p>這是我在社運幾十年得到的結論，但我沒有絕望，有些人選擇不管了，在必輸的過程中，從每次的失敗，能輸而不垮！如何從輸中累積力量，這是我幾十年來不斷在思維的，所以才會推出人人參選，希望能改變！</p>
<p>英雄講，走人少走的路，到底能不能走出一條路？但我要問，人多的路，如果終究是一條死路，看起來很有效率，但那麼快跑去找死到底要幹嘛？</p>
<p>我們這條路就算最後不知道是不是可以走出來，可是我們在摸索不一樣的可能性，這是我這輩子的職志。</p>
<p>台灣的存亡，下一代的生存都跟我們這一代做過的有關，所以我們這次老中青一起來聯合參選。<br />
想了解我們或對我們有質疑的，希望能來<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.859107640868890.1073741838.128245180621810&amp;type=3">總部</a>與我們面對面對話，我們願意被挑戰，歡迎與我們激烈的對話。</p>
<div class="footnote_container_prepare">	<p><span onclick="footnote_expand_reference_container();">References</span><span style="display: none;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;[ <a id="footnote_reference_container_collapse_button" style="cursor:pointer;" onclick="footnote_expand_collapse_reference_container();">+</a> ]</span></p></div><div id="footnote_references_container" style="">	<table class="footnote-reference-container">		<tbody>		<tr>	<td class="footnote_plugin_index"><span id="footnote_plugin_reference_2336_1">1.</span></td>	<td class="footnote_plugin_link"><span onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_tooltip_2336_1');">&#8593;</span></td>	<td class="footnote_plugin_text">參見<a href="http://nccur.lib.nccu.edu.tw/bitstream/140.119/34425/8/26201708.pdf">《台灣工運領袖類型分析》第五章</a></td></tr><tr>	<td class="footnote_plugin_index"><span id="footnote_plugin_reference_2336_2">2.</span></td>	<td class="footnote_plugin_link"><span onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_tooltip_2336_2');">&#8593;</span></td>	<td class="footnote_plugin_text">參見《<a href="http://www.taaze.tw/sing.html?pid=11100692265">那年冬天，我們埋鍋造飯 新光士林廠關廠勞工生命故事及抗爭實錄</a>》</td></tr><tr>	<td class="footnote_plugin_index"><span id="footnote_plugin_reference_2336_3">3.</span></td>	<td class="footnote_plugin_link"><span onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_tooltip_2336_3');">&#8593;</span></td>	<td class="footnote_plugin_text">參見<span style="color: #33cccc;"><a style="color: #33cccc;" href="http://bbs3.nsysu.edu.tw/txtVersion/treasure/sis/M.1053626692.A/M.1053626742.AT.html">《<span style="font-size: large;">有人問我關於【學運世代】：五人教授團的左右透視》</span></a></span></td></tr><tr>	<td class="footnote_plugin_index"><span id="footnote_plugin_reference_2336_4">4.</span></td>	<td class="footnote_plugin_link"><span onclick="footnote_moveToAnchor('footnote_plugin_tooltip_2336_4');">&#8593;</span></td>	<td class="footnote_plugin_text">參見《<a href="http://ndltd.ncl.edu.tw/cgi-bin/gs32/gsweb.cgi?o=dnclcdr&amp;s=id=%22097FJU00071021%22.&amp;searchmode=basic">女性運動者的政治性生成－台北市公娼抗爭和日日春運動紀實</a>》</td></tr>		</tbody>	</table></div><script type="text/javascript">	function footnote_expand_reference_container() {		jQuery("#footnote_references_container").show();        jQuery("#footnote_reference_container_collapse_button").text("-");	}    function footnote_collapse_reference_container() {        jQuery("#footnote_references_container").hide();        jQuery("#footnote_reference_container_collapse_button").text("+");    }	function footnote_expand_collapse_reference_container() {		if (jQuery("#footnote_references_container").is(":hidden")) {            footnote_expand_reference_container();		} else {            footnote_collapse_reference_container();		}	}    function footnote_moveToAnchor(p_str_TargetID) {        footnote_expand_reference_container();        var l_obj_Target = jQuery("#" + p_str_TargetID);        if(l_obj_Target.length) {            jQuery('html, body').animate({                scrollTop: l_obj_Target.offset().top - window.innerHeight/2            }, 1000);        }    }</script>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2016/01/13/%e6%88%91%e5%be%9e%e8%a1%97%e9%a0%ad%e4%be%86-%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e7%9a%84%e9%81%8b%e5%8b%95%e6%ad%b7%e7%a8%8b/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>真進步，就要落實性交易合法化。日日春、民陣響應柯P雙城挑戰</title>
		<link>/2016/01/09/%e7%9c%9f%e9%80%b2%e6%ad%a5%ef%bc%8c%e5%b0%b1%e8%a6%81%e8%90%bd%e5%af%a6%e6%80%a7%e4%ba%a4%e6%98%93%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96/</link>
		<comments>/2016/01/09/%e7%9c%9f%e9%80%b2%e6%ad%a5%ef%bc%8c%e5%b0%b1%e8%a6%81%e8%90%bd%e5%af%a6%e6%80%a7%e4%ba%a4%e6%98%93%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 09 Jan 2016 02:26:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ddio]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>
		<category><![CDATA[2016選舉]]></category>
		<category><![CDATA[屌B進步大聯盟]]></category>
		<category><![CDATA[性工作]]></category>
		<category><![CDATA[日日春]]></category>
		<category><![CDATA[柯文哲]]></category>
		<category><![CDATA[雙城挑戰]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=249</guid>
		<description><![CDATA[流鶯窮得要賣B， 柯P拼選舉，更要拼落實性交易合法化 老子殘得要叫雞！柯P，我要... <a class="more-link" href="/2016/01/09/%e7%9c%9f%e9%80%b2%e6%ad%a5%ef%bc%8c%e5%b0%b1%e8%a6%81%e8%90%bd%e5%af%a6%e6%80%a7%e4%ba%a4%e6%98%93%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="text_exposed_show">
<blockquote><p>流鶯窮得要賣B，<br />
柯P拼選舉，更要拼落實性交易合法化<br />
老子殘得要叫雞！柯P，我要合法嫖妓！</p></blockquote>
<p>今天柯文哲市長在選舉的黃金周進行「雙城挑戰」，要一路從台北騎自行車到高雄，但沿途還有重要任務，就是幫沿路的候選人一一路過助選。相較起柯市長對各地參選人的厚愛，流鶯性工作者的苦處，市府卻不願聞問。政府擺爛，人民只好自己幹！日日春協會與人民民主陣線的聯合參選人一行20多人，包括流鶯、妓運工作 者、身障嫖客、工人老嫖客、同性戀、派遣失業工，組成「屌B進步大聯盟」，也在清晨五點在關渡宮和柯P一起出發進行自行車挑戰，我們不但響應柯市長的「首都改革陣線」，更向柯市長喊話：「請支持屌B進步大聯盟，落實性交易合法化」！</p>
<p>進步與改革不該只是空話，我們誠摯邀請柯市長，來幫性工作者站台，到大同區歸綏街文萌樓與萬華流鶯工作區域來騎腳踏車「一日西區，雙街挑戰」！「屌B進步大聯盟」現場以大紅胸罩、勁裝緊身衣出場，和柯市長一起跳健身操，但柯市長對於是否落實性交易合法化仍一句不吭。</p>
<h2>柯市長：為政客坐檯，不如為妓女站台！</h2>
<p>近日民進黨與柯文哲市長為整合台北市第三勢力，在綠軍艱困選區聯手推出「首都進步大聯盟」(首都改革陣線)，涵括各色黨派候選人，為2016大選固盤。離大選越來越近，柯文哲也積極為各候選人站台，顯然違背先前3月份所宣布的「<a href="http://www.storm.mg/article/62770">2016年四不原則</a>」：「<a href="http://www.storm.mg/article/62770">不錄影、不錄音、不站台、不掃街</a>」。不但如此，日前當柯文哲與民進黨候選人同台時，記者提及是否違背「四不承諾」，柯文哲還回答：「<a href="http://www.setn.com/News.aspx?NewsID=110475">我最多只有『坐檯』，沒有站台</a>」，用滑溜的方式迴避記者的質疑站台的提問。</p>
<p>「坐檯說」反映柯文哲不僅沒有要面對性交易，還趁機消費了為生活拼命的非法性工作者。此與三個月前差點致使柯市長政治翻船的「<a href="http://www.storm.mg/article/65669">波卡風波</a>」如出一轍，柯市府利用AV女優所刺激的廣大消費力來增加悠遊卡公司營收，卻沒有要站在市長的位置，落實性交易合法化，破除台灣性交易的「形式合法」，反而用「坐檯說」與 「波卡」來再度消費與污名化性工作者。柯市長雖然已經選上一年了，但他到現在卻在忙選舉積極為立委候選人輔選站台，荒廢了在台北市市政上本來就應該負起責任解決的爭議，其中包含<a href="http://www.coolloud.org.tw/node/82861">文萌樓古蹟投機的爭議</a>與<a href="http://www.chinatimes.com/newspapers/20160109000549-260107">台北市性交易合法化</a>的問題。日前柯市府對於日日春要求落實性交易合法化的訴求，卻推說「台北市因人口集中， 隔離不易，不適合設置『性產業專區』」，是完全罔顧現在的台北早已是春城無處不飛花的現實，把自己的行政責任推得一乾二淨！</p>
<h2>流鶯窮得要賣B，老子殘得要叫雞！柯P夠進步就設性專區！</h2>
<p>在柯市長四處忙著輔選的同時，長年站在妓權運動的第一線，<a href="http://www.coolloud.org.tw/node/84026">為街頭性工作者發聲的流鶯Miko</a>，今年10月間在網路論壇上刊登廣告，卻遭台北市警局昆明派出所警員以觸犯《兒童及少年性交易防制條例》第29條(以下稱為「兒少29條」)為由，移送地檢署偵辦，很可能近日就會被起訴，罰金最高可達100 萬！Miko是在一個明確要求閱聽人應在18歲以上才能點閱的網路論壇上，刊登泰國浴的服務項目，警察明知如此，卻還喬裝為客人，主動傳訊和Miko約服務時間，藉以逮捕刊登廣告者。在大法官釋憲623號解釋中，針對兒少29條明確提出，只要採取隔絕措施，讓訊息接受限於18歲以上之人即可阻卻違法，而警方卻仍執意移送，打壓弱勢生存。</p>
<p>同樣的，這樣的政策也壓迫到弱勢嫖客，譬如老人與身心障礙者。因為娼嫖皆罰的非法處境，對性工作而言，若要接應身心障礙者，很可能會增加額外的風險，甚至被抓時無法及時應變。<a href="https://www.facebook.com/bill.lai.14">人民民主陣線聯合參選人賴宗育</a>(重度腦性麻痺)認為性交易合法空間與網路資訊管道都非常重要：</p>
<blockquote><p>「我是重度腦性麻痺，也是障礙者嫖客。網路空間對像我這樣的障礙者來說，不管是看A片、交朋友還是找小姐，都在生活中扮演很重要的角色。我幾年前去龍山寺 附近想找小姐，看到一個不錯的，上前去問多少錢，卻因為我講話不清楚，她完全不理我。但我後來透過網路空間，有機會用打字溝通，說明我的障礙狀況與協助方 式，還有預算與希望的小姐條件，對方就能幫忙安排。</p>
<p>所以，像我這樣很難交到女朋友，甚至是結婚的障礙者，在性需求的滿足上，更需要這樣的網路平台，可以讓我有找小姐的管道。但現在政府不僅不面對性交易合法 化的問題，連僅有的網路管道也要取締，用兒少法抓性交易是壓迫到底層流鶯和像我一樣的客人，我覺得非常不合理，四年前，法令通過性專區，所以呼籲市長落實 實體性專區外，也必須開放網路性空間，這樣才能讓客人嫖有其所，性工作者取財有道！」</p></blockquote>
<p>2011年社維法修法，改成「<a href="http://www.coolloud.org.tw/node/65615">娼嫖皆罰、專區除外</a>」，台灣已經有性交易合法化的法源，授權地方政府設置性交易專區之後，至今四年，沒有任何一個地方政府設 置合法工作區域。台灣性交易法制實質上就是「娼嫖皆罰、全面非法」。現今性交易合法化的責任，就落在地方政府身上，而台北市就是全台灣最有條件與資源帶動 性交易合法化討論的城市。柯P做為首都市長，應啟動性交易合法化的社會討論、落實性交易合法化，給流鶯合法的工作空間。</p>
<h2>民民主陣線性交易政見</h2>
<p>《<a href="/2016/01/03/%e6%94%bf%e8%a6%8b-%e6%88%90%e4%ba%ba%e6%80%a7%e4%ba%a4%e6%98%93%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96%ef%bc%8c%e6%9f%afp%e5%85%88%e7%95%b6%e9%a0%98%e9%a0%ad%e7%be%8a/">要性福</a>》：藍綠執政惡果，就是流鶯依舊窮得賣B，障礙者殘得只能叫雞！我們主張成人性交易條款：中央社維法「娼嫖皆罰，地方政府規劃性交易合法區域除外」應改成「娼嫖不罰，定點管理」。地方政府應落實性交易合法化。</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2016/01/09/%e7%9c%9f%e9%80%b2%e6%ad%a5%ef%bc%8c%e5%b0%b1%e8%a6%81%e8%90%bd%e5%af%a6%e6%80%a7%e4%ba%a4%e6%98%93%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>婚姻不該是生存機會的前提！－人民民主陣線回應「婚姻平權連署」聲明</title>
		<link>/2015/12/11/%e5%a9%9a%e5%a7%bb%e4%b8%8d%e8%a9%b2%e6%98%af%e7%94%9f%e5%ad%98%e6%a9%9f%e6%9c%83%e7%9a%84%e5%89%8d%e6%8f%90%ef%bc%81%ef%bc%8d%e4%ba%ba%e6%b0%91%e6%b0%91%e4%b8%bb%e9%99%a3%e7%b7%9a%e5%9b%9e%e6%87%89/</link>
		<comments>/2015/12/11/%e5%a9%9a%e5%a7%bb%e4%b8%8d%e8%a9%b2%e6%98%af%e7%94%9f%e5%ad%98%e6%a9%9f%e6%9c%83%e7%9a%84%e5%89%8d%e6%8f%90%ef%bc%81%ef%bc%8d%e4%ba%ba%e6%b0%91%e6%b0%91%e4%b8%bb%e9%99%a3%e7%b7%9a%e5%9b%9e%e6%87%89/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 11 Dec 2015 08:25:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ddio]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>
		<category><![CDATA[議題]]></category>
		<category><![CDATA[2016選舉]]></category>
		<category><![CDATA[同志]]></category>
		<category><![CDATA[婚姻平權]]></category>
		<category><![CDATA[性別]]></category>
		<category><![CDATA[階級]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=97</guid>
		<description><![CDATA[「成家立業」是華人社會父母對子女的普遍期待，更有一說是「結婚後，爸媽才會真把兒女... <a class="more-link" href="/2015/12/11/%e5%a9%9a%e5%a7%bb%e4%b8%8d%e8%a9%b2%e6%98%af%e7%94%9f%e5%ad%98%e6%a9%9f%e6%9c%83%e7%9a%84%e5%89%8d%e6%8f%90%ef%bc%81%ef%bc%8d%e4%ba%ba%e6%b0%91%e6%b0%91%e4%b8%bb%e9%99%a3%e7%b7%9a%e5%9b%9e%e6%87%89/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「成家立業」是華人社會父母對子女的普遍期待，更有一說是「結婚後，爸媽才會真把兒女當作大人看待」；成家的定義最常與婚姻直接劃上等號，而現行民法婚姻制度僅限一男一女的結合，對同性戀、雙性戀、泛性戀、無性戀乃至跨性別者等等在內的同志們而言，無疑是制度上的不公平。因此許多同志與支持同志的朋友努力爭取「婚姻平權」，取消民法對婚姻性別的限制，奪回對等的婚姻權益，更希望藉由國家法律認可自己的伴侶關係，來向父母證明「國家都接受同志婚姻了，同志兒女也是大人、正常人了」。</p>
<p>站在打破婚姻獨厚異性戀的不公平形式立場上，人民民主陣線贊成婚姻制度應該取消性別限制，但在本次立委選舉，我們更要積極追問的是：「婚姻平權」是解決當前貧窮同志們的生活瓶頸、消除歧視、取得各種人際關係認同的有效解方與首要目標嗎？人民民主陣線面對勞動階層同志所處困境，認為應優先在政治上解決「<strong>貧富差距擴大的階級不平等</strong>」與「<strong>恐性忌色的社會氣氛</strong>」兩大問題。</p>
<p>在民陣內部辯論同婚政策立場過程中，曾有成員提出，結不結婚是個人意願，國家應該提供每個人都有選擇的權利，而且一旦同志婚姻合法，代表國家肯認同志的存在與權益不該有差別待遇，這不正是破除性別歧視、汙名與恐懼的最好辦法嗎？</p>
<p>事實並非如此。當國家能透過法律修訂，以政策更制度性地收編有對象結婚、有意願結婚、有資源結婚的同志時，意味著單身、不想或不能進入婚姻的人，將更被國家政策、有限的社會資源與家族支持系統所忽視，這已經無關個人想不想、能不能結婚的意願層次，而是變成一種更加不公平的制度性排除。</p>
<p>從低薪過勞、血汗長照、非典型聘僱增加、勞保年金惡性修法等勞動條件越來越低落的現實而言，台灣勞工正面臨活不好、病不起、死不掉的折磨，難以發展相互支持的伴侶或社群關係。以性少數而言，不難想像對一個必須隱藏自己性傾向或者變性慾望的人來說，可能遭受歧視與隨之而來的薪水較低、升遷困難或解僱威脅等壓迫，無疑將使貧窮同志的勞動條件更加緊縮，日子更難過。</p>
<p>婚姻不只是自由戀愛的宣告，當資本家透過婚姻制度來繼承私有財富，在貧窮勞動階層中，透過結婚來取得各項福利資源補助、共負房貸與懷孕生養的成本、對病殘老者的照顧需求，或離婚來與不合理的龐大債務切割。無論從跨國婚姻、工傷家庭、與想要自立生活的障礙者身上，都可看清國家預算的思維邏輯，使底層人民難以獨活，不得不進出婚姻以求自保。貧窮同志此時的政治目標，是要扭轉這個強迫人人以婚姻關係才能脫困的局面，我們主張國家政策預算不該迴避貧窮同志的生存問題，與其堆砌同志伴侶的平權遠景，不如優先讓不同性身分的個別人民能獨活無虞的居住、就業、安養條件，讓人有獨立生活的基礎，發展自主平等的支持關係。</p>
<p>人民民主陣線以底層邊緣立場，參加2016年<strong><a href="/2015/11/29/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E5%8F%83%E9%81%B8%EF%BC%8C%E5%B9%B3%E6%B0%91%E7%BF%BB%E8%BA%AB%EF%BC%8C%E6%B0%91%E9%99%A3%E8%81%AF%E5%90%88%E5%8F%83%E9%81%B8%E3%80%82%E9%84%AD%E6%9D%91%E6%A3%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8/">台北大安區</a></strong>、<strong><a href="https://www.facebook.com/peopleboss.kh/posts/1071481952896025">高雄鳳山區</a></strong>立法委員選舉，優先提出性交易合法、身心障礙者的性、國境控管對移民造成的性汙名、兒少性除罪、性教育等尖銳議題，而非同志婚姻政策立場，民陣也將以人民老大參選運動，培力各種性身分族群參與政治，爭取不仰賴婚姻家庭的基本生存權，以及擺脫被各種國家法律（如娼嫖皆罰）懲罰的處境，並挑戰當前社會對於「性」的禁忌與恐懼。唯有當社會鬆解對性、對性別的偏見核心，那麼無論婚不婚，貧窮同志與各種性身分的勞動者，才可能在家族、校園、職場等各式人際網絡中，獲得更理想的發展與生存空間。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/11/%e5%a9%9a%e5%a7%bb%e4%b8%8d%e8%a9%b2%e6%98%af%e7%94%9f%e5%ad%98%e6%a9%9f%e6%9c%83%e7%9a%84%e5%89%8d%e6%8f%90%ef%bc%81%ef%bc%8d%e4%ba%ba%e6%b0%91%e6%b0%91%e4%b8%bb%e9%99%a3%e7%b7%9a%e5%9b%9e%e6%87%89/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>如何捐款？  2016 民陣立委捐款指南</title>
		<link>/2015/12/01/%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8d%90%e6%ac%be%ef%bc%9f-2016-%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%ab%8b%e5%a7%94%e6%8d%90%e6%ac%be%e6%8c%87%e5%8d%97/</link>
		<comments>/2015/12/01/%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8d%90%e6%ac%be%ef%bc%9f-2016-%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%ab%8b%e5%a7%94%e6%8d%90%e6%ac%be%e6%8c%87%e5%8d%97/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 30 Nov 2015 16:02:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ddio]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>
		<category><![CDATA[2016選舉]]></category>
		<category><![CDATA[支持民陣]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=91</guid>
		<description><![CDATA[張育華 &#124; 高雄市鳳山區立委： 戶名：105年立法委員擬參選人張育華政治獻金專戶... <a class="more-link" href="/2015/12/01/%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8d%90%e6%ac%be%ef%bc%9f-2016-%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%ab%8b%e5%a7%94%e6%8d%90%e6%ac%be%e6%8c%87%e5%8d%97/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>張育華 | 高雄市鳳山區立委：</h2>
<ul>
<li>戶名：105年立法委員擬參選人張育華政治獻金專戶</li>
<li>銀行：聯邦商業銀行鳳山分行 (銀行代碼803)</li>
<li>帳號：028100010862</li>
</ul>
<h2>鄭村棋 | 台北市大安區立委：</h2>
<ul>
<li>戶名：105年立法委員擬參選人鄭村棋政治獻金專戶</li>
<li>銀行：合作金庫銀行建國分行 (銀行代碼006)</li>
<li>帳號：0811-717-284982</li>
</ul>
<h2>請捐款者協助填寫以下表單，便於我們進行政治獻金登錄∕核銷相關作業：</h2>
<p><iframe src="https://docs.google.com/forms/d/1MZw2eDMoS5ssr4yStiiTqvOKhEp9L8Ac1ayp2nVUtB4/viewform?embedded=true" width="760" height="700" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0">載入中…</iframe></p>
<h2>若不便使用網路，請電洽告知相關捐款資訊：</h2>
<ul>
<li>高雄鳳山區張育華電洽 07-7228182 人民民主陣線-高雄工作站 / 0963-015157 王小姐</li>
<li>台北大安區鄭村棋電洽0910-125895 莊先生</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/12/01/%e5%a6%82%e4%bd%95%e6%8d%90%e6%ac%be%ef%bc%9f-2016-%e6%b0%91%e9%99%a3%e7%ab%8b%e5%a7%94%e6%8d%90%e6%ac%be%e6%8c%87%e5%8d%97/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>人人參選，平民翻身，民陣聯合參選。鄭村棋代表登記參選大安區立委。</title>
		<link>/2015/11/29/%e4%ba%ba%e4%ba%ba%e5%8f%83%e9%81%b8%ef%bc%8c%e5%b9%b3%e6%b0%91%e7%bf%bb%e8%ba%ab%ef%bc%8c%e6%b0%91%e9%99%a3%e8%81%af%e5%90%88%e5%8f%83%e9%81%b8%e3%80%82%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e4%bb%a3%e8%a1%a8/</link>
		<comments>/2015/11/29/%e4%ba%ba%e4%ba%ba%e5%8f%83%e9%81%b8%ef%bc%8c%e5%b9%b3%e6%b0%91%e7%bf%bb%e8%ba%ab%ef%bc%8c%e6%b0%91%e9%99%a3%e8%81%af%e5%90%88%e5%8f%83%e9%81%b8%e3%80%82%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e4%bb%a3%e8%a1%a8/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Nov 2015 16:26:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ddio]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>
		<category><![CDATA[2016選舉]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=87</guid>
		<description><![CDATA[從 2014 人人登記參選，到 2016 人人參選一人登記 民陣自2012年民陣... <a class="more-link" href="/2015/11/29/%e4%ba%ba%e4%ba%ba%e5%8f%83%e9%81%b8%ef%bc%8c%e5%b9%b3%e6%b0%91%e7%bf%bb%e8%ba%ab%ef%bc%8c%e6%b0%91%e9%99%a3%e8%81%af%e5%90%88%e5%8f%83%e9%81%b8%e3%80%82%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e4%bb%a3%e8%a1%a8/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>從 2014 人人登記參選，到 2016 人人參選一人登記</h2>
<p>民陣自2012年民陣推出 4位立委候選人，到 2014 年 37 位參選人(33位登記)投入選舉，我們的參選行動越過濁水溪以南、跨過中央山脈，在各地推出市長、議員、鄉代、里長等不 同層級。主要是讓成員不斷問自己：準備好了嗎？真的夠格嗎？在這種提問與對話中，才認清你我的政治欲望一直都被閹割，且不願面對政治權力被壟斷的後果！</p>
<p>今年 2016 ，提出選區內“聯合參選”方式，經由共決推派一人登記參選。如今更在十天內從晚上到半夜密集激辯，一路弱、強者相互要求，甚至在我們有限的條件下，還邀請外部選民與我們一起參與共決。高雄台北各經幾輪變動，聯合參選人之間相互PK，並在考量整體能量、面對保證金不足、無法人人登記參選的情形下， 最後決定集中於台北高雄兩區，並由鄭村棋、張育華兩位候選人代表登記參選。</p>
<h2>人人老大，人人參選，人人都是鄭村棋</h2>
<p>（第一階段共36人聯合參選）</p>
<p>民陣實踐的人民老大運動，不僅是要讓弱者增權，更要讓強者釋權。民主機制中的共決之所以不被採用，是因它耗費時間與心力，然而也正因如此，弱者在過程中失去發言權，強者在有意無意中獨攬大權。久而久之，就造成專權。</p>
<p>這次，我們在大安區推出鄭村棋參選，絕非複製過去強者代言的模式，反而是民陣成員在經歷過2014自行登記參選後，更進一步的自我挑戰，讓自己面對與強者爭權而不畏懼，人人都可以是邏輯清楚、有能力的鄭村棋，也唯有把自己放在和候選人一樣的高度，我們才有真正監督的能力。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>此次採「聯合參選」方式，由鄭村棋登記，賴宗育、鄭小塔、黃麗莎、許雅婷、郭姵妤、梁秀眉、陳惠雯、周志文、吳俊宏、王耀梓、吳錦明、黃德北、林子文、劉 庸、孫善豪、林垕君、杜光宇、吳敏華、傅崇益、莊育麟、周佳君、黃小陵、王醒之、卓玉梅、李丹鳳、林瑞含、吳錦明、李燕、袁孔琪、鄭碧霞、陳德亮、莊惠 玲、王云緒、王芝安、蕭怡婷、楊燕麗等36人，於第一階段組成「聯合參選人」隊伍，聯合參選名單維持開放，歡迎有志者共同參與。</p>
<p>當選，選民要聯合執政；立院參政分享一切資訊，重大法案共同決定。落選，一起來當「監委」監督國會。</p>
<h2>有階級觀點的真左派—人民民主陣線登記參選北市大安與高雄鳳山兩區</h2>
<p>民陣是從工運到社運再轉政運的左翼政黨，為翻轉藍綠惡鬥，代言人政治失靈的困局，自2004年推出「人民老大」政治運動後，就一路實踐民主機制 中最重要的部份：要求選民自己長力量對抗、改變這吃人的社會結構，人人參政、奪權，挑戰選制、監督國會，做出具體行動來取代對政治人物的寄望與失望。我們 主張資本要為勞動服務，資本不可宰制勞動，M型社會要打破 ，國家應徹底翻轉，階級問題才是根本問題！</p>
<p>由於實踐“人人參 與、互負責任、共同決定”的「慢」政治精神，民陣自今年3月起，就展開各參政區團內部的立委初選，近日集體更密集開會討論，企圖站在全國的高位上，考量要 如何打出這次選戰，抱著「不戰必死，戰了必輸」的決心，終於在今天(11/27)凌晨，共同決定於台北大安區與高雄鳳山區各推出一組聯合參選人投入 2016立委選戰，兩區登記代表人分別是高雄鳳山——張育華與台北大安——鄭村棋。民陣準備點火除悶了！</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>期許成為敢提出尖銳問題，拒絕被藍綠綁架的第三勢力</h2>
<p>去年318運動，衝擊台灣政 治版圖，今年立委參選更是百家齊鳴，出現更多政治素人與小黨參選。在台灣一片右傾嚴重的政治氛圍下，終於有號稱是左的政治勢力出線，但在選票考量下，連這股難得勢力竟也跟民進黨結合，讓所謂“左派”力量幾乎等同於泛綠力量。不少中間選民原本寄望從318冒出的不藍不綠新力量能帶來新的政治選項，結果發現， 不過是老酒裝新瓶、換湯不換藥，選民被藍綠綁架的政治結構依舊穩固。</p>
<p>各黨立委候選人，選前也一律迴避跟生活息息相關的尖銳議題，一味拖拉、 虛耗，任由問題持續惡化！勞動階級更是陷入毫無未來的瀕死困境，中産階級也日益萎縮墜落，非死即輸的困局，只得吃老本拖磨！我們不願死只有拼命，拿起淪為魯蛇（輸家）的恐懼向前衝！！民陣會提出針對“階級、障礙、住宅、新移民政策、統獨與性交易專區”等議題政見外，也要求各黨總統參選人、立委候選人在選舉 期間針對上述議題充分表態，以便讓選民明辨慎選。</p>
<h2>選擇人口最多、高知識水平的大安區，挑戰人民老大的對話與實踐</h2>
<p><a href="/wp-content/uploads/2015/11/20151128152400.jpg"><img class="alignright size-large wp-image-89" src="/wp-content/uploads/2015/11/20151128152400-449x304.jpg" alt="20151128152400" width="449" height="304" /></a>大安區是是臺北市 人口最多的行政區，百歲人瑞亦是全市最多，計有170多名。除擁有一座台北的大花園&#8211;大安森林公園，更是各級學校林立的集散地，這個匯聚高知識、高生活 水準的地區，歷年來也吸引不少進步力量投入此區參與各級民代選舉。這次人民民主陣線選擇大安區，部份原因即是看重大安區的中產階級多，對於我們這些長期在經營 底層的成員要與之發展議題討論對話是一大挑戰。</p>
<h2>依據聯合參選人長期耕耘的議題與專長為基礎，我們提出以下政見主張：</h2>
<div class="text_exposed_root text_exposed"></div>
<div class="text_exposed_root text_exposed"></div>
<div class="text_exposed_root text_exposed"></div>
<div class="text_exposed_root text_exposed"></div>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show"><span style="color: #339966;">想知道民陣的政見，跟三個總統候選人比起來有什麼不同，<wbr />可以參考這篇【總統票投廢的七個理由】</span><a href="http://goo.gl/LYkHtE" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/LYkHtE</a></span></h3>
<p>&#8212;</p>
<h3><span style="color: #ff6600;"><strong>【住得起】打破房產壟斷，實行平均地權，徵1%囤房者，<wbr />還99%人民，賺漲價歸公！</strong></span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show">（懶人包 <a href="https://goo.gl/LF8KBh" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/LF8KBh</a> 文字版<a href="http://goo.gl/2chLV1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/2chLV1</a>）<br />
</span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show"><br />
<span style="color: #ff6600;">【要安康】全民生病要醫國病，不過勞不吃藥，不打壓多元<wbr />健康專業，醫療論康計酬</span><br />
（影片說明 <a href="https://goo.gl/05xM5s" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/05xM5s</a>）<br />
</span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show"><br />
<span style="color: #ff6600;">【老得起】反對長照營利化，低收重障最優先，微型混障小<wbr />家屋，社區互助好安居 </span><br />
（完整版 <a href="http://goo.gl/1aGqhH" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/1aGqhH</a>）<br />
</span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show"><br />
<span style="color: #ff6600;">【要勞安】嚴懲過勞企業，加重企業對工人重建與安養的責<wbr />任。</span><br />
（懶人包 <a href="https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fgoo.gl%2Fs5kpks&amp;h=0AQE17_Im&amp;enc=AZMCwxWtC71Mz5fsjNV8q8S3Lubcmbbhev2Upo7GxsAiZL9SOrEwZbwXa2nDcDOlNrAgkPofXGAm5eiqZ1CeAnMrK1NQXYQrXyNwyL5J6E5nMbxxksnCRn8T83612v4lMRK5C2wdgUgJP-SWagvi35JE&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/s5kpks</a>）<br />
</span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show"><br />
<span style="color: #ff6600;">【要參政】外國人居留一年可投票， 外偶歸化即能參選。廢除婚姻移民境外面談，陸配取得身份<wbr />證年限從六年改為四年。</span><br />
（完整版/第一回 <a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fgoo.gl%2Fjs0NRf&amp;h=_AQHra4Ho&amp;enc=AZNvXWJauwgVGZ9DbmxH1oclLoCzMdPjIYYoKFkOOqn2uydzk8wG5wbphJEipuVKgfLNmG0TIIPbnT1OwRXTyN6OUAufFlpqTtLYMsmPs7x3J8MZ2oATCXjSm-eyIIzo8fkQDkep06J618C6vcQ4ccMw&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/js0NRf</a>　第二回<a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fgoo.gl%2FeBiPNU&amp;h=6AQEVvzzQ&amp;enc=AZOan6frIFpRng6sIQIIXmsyzpQQXggvJUHOHarbCw2l_q2KU-9qMmZWIvcEC-ZuefuiAtAsRLmzsbNn2lZtQPV6WVGgnGBRIDHX9mVBpFvQdVdxU_F6FZiexUV3nEcO8RKxF-UaxZZ-bv0RleDJdYcA&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/eBiPNU</a>）<br />
</span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show"><br />
<span style="color: #ff6600;">【要性福】成人性交易合法化 柯P先當領頭羊</span><br />
（完整版 <a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fgoo.gl%2FpxqxA0&amp;h=XAQG54pd4&amp;enc=AZOCXmCbHLUxzk7lk-NF3LIS_8WnlJ206h0mGJJZTuaDwFAA55y9hVfJpP2LP7AKrMsEAvb4xFpMJ4b2Lx2BG0hxk9sx8fouql5wua2MxBgJ8IdQk0zaIA-COLWILN8QqUrzhkA9FYzGbEEo7NIMVXwx&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/pxqxA0</a> ）<br />
</span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed"><span class="text_exposed_show"><br />
<span style="color: #ff6600;">【要教改】落實校園民主 課綱、評鑑、性平，由下而上</span><br />
（完整版 <a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fgoo.gl%2F5N5mqS&amp;h=QAQFWPmF7&amp;enc=AZN0KI4bWy_eQrxMiZB3XnmhZ44GMlOR3wLbLNrvAwPIgpTtYar3UZByFmv8g1A1zR5kyKyPtFfV1qx50FIudwMZdvemJsGUcwtscA0IeSa2W7OMUEWIy0KaD_k4IwKSSWMs-K0ojn07P1ZhI_QYjERz&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/5N5mqS</a> ）<br />
</span></h3>
<h3 class="text_exposed_root text_exposed" style="text-align: justify;"><span class="text_exposed_show"><br />
<span style="color: #ff6600;">【性教育】兒少合意性不以刑法入罪 翻修刑法227</span><br />
（系列廣播 <a href="https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fgoo.gl%2F8KVtfF&amp;h=UAQGhA89d&amp;enc=AZOKjj3n0PeDwhCKMuIpvVM67JIA2_ZRKiwYV1pnrjgdyjl7IMX7khAQP47bZOrzs2k3jTaH_s2ZixskloX3zNeoOV0GlzDu5SahqwQ25BvDT7JzvMfEaBj0v0z1Zn3YebnjaCf-V4NNv3RgtuudVC35&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/8KVtfF</a>）</span></h3>
<p>&#8212;<br />
還有幾個常被問到的，一併回答</p>
<p><span style="color: #ff6600;">【婚姻平權】</span>民陣支持婚姻平權。但我們認為，婚姻不該是<wbr />生存機會的前提，因此更要打破以婚姻家庭為中心的體制，<wbr />落實性交易合法化。說明<a href="https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fgoo.gl%2FX9xNNR&amp;h=HAQGMmWWD&amp;enc=AZM_rvjZ2jV_VJ2_jqy2IsqgCajr9JvHNlOlosnveQQf6OOo-xFB9mN7Ke1YnkEZknju_f1GWajlSibNfC5FL4_1cNsOToob9pqfzmYO22HgJEtpABnC2UdySVC0wIdDU_iRv59VFB62bqQFgYEWPfh1&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/X9xNNR</a></p>
<p><span style="color: #ff6600;">【公投法】</span>民陣支持提案門檻下修，但不認同把通過門檻改<wbr />成簡單多數決，說明請見<a href="https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fgoo.gl%2F0b97BS&amp;h=6AQEVvzzQ&amp;enc=AZNpFxo2bktwJG6vzTGZqMa8XgvJ9DZSADfkgCQiceIhQvePUczagkSw_Jb8dota3qISVzv8zWp0HTlWcscvvpnrxpWqVIE59FoqOVMIwmmFb08iukpYR1nAyJwnPpJbPcfY2f3BBapBFmaL0vqmydUD&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/0b97BS</a> 底下的留言串</p>
<p><span style="color: #ff6600;">【動保】</span>針對流浪動物：反對撲殺、全面結紮、禁止買賣、<wbr />認養管制。同時，反對族群、文化差異而被簡單指控的動保<wbr />。說明<a href="https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fgoo.gl%2FyB51Nr&amp;h=pAQHV3bU8&amp;enc=AZMCUQRKQELKe_nczvDp2r1OIHRYgziGJZxgBr11AMpBm8eK71hukJI1DePKZc2VprxUbpcN57a77X5fU4t_We3mluA9FPjV1zrXKt_vQLiuayqJ7ySxC6sbAzm0voq5Lo5rTaZ236K08LdSMP1Aml8P&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/yB51Nr</a></p>
<p>◢◢人民民主陣線【聯合參選。立委大家做】◣◣<br />
障礙者 x新移民 x老師 x工人 x護士 x妓運 x同志 x左翼政治犯 聯合參選</p>
<p>張育華 | 高雄市鳳山區立委登記參選人 2 號<br />
鄭村棋 | 台北市大安區立委登記參選人 8 號</p>
<p>認同我們的朋友，不管是不是在選區，請來和我們相認！<br />
聽聽喵老大說聯合參選是什麼<a href="https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fgoo.gl%2FJLcCRm&amp;h=7AQE4gnO9&amp;enc=AZOUeCq3Cu2f5-J8UyDt_3PiZXmZqSJ85r3d5J4uD2_xO8rkWbK9hOUkMksXlUN8a8-MIXIU0SCqxH2aJREy0F9z_UXggBCE-qykIf8P1HiJRbmvCETBPcQuFf_FlzABIxl8Xjf87qXALoyKvzyHCcx7&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">https://goo.gl/JLcCRm</a><br />
我們需要你的支持，捐款請進<a href="http://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fgoo.gl%2Ft3dLyG&amp;h=iAQGKgjl4&amp;enc=AZNovaMn7rhsgmcoif5TOnG0hxnN3GVdNOzkghBQSUpmu4k3ic5xOVh5KuCaKVCeW7iLLYdRBGeRzUS8c1d_C5k1cZa7MDrU8ZB1kXaKHJvaCrbxDESrGdgbmm-WGOFVWuJ5uDk9GGPosJ7xymMxQ1GD&amp;s=1" target="_blank" rel="nofollow nofollow">http://goo.gl/t3dLyG</a></p>
<h3></h3>
<p>&nbsp;</p>
<div class="text_exposed_root text_exposed" style="display: inline;"></div>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/11/29/%e4%ba%ba%e4%ba%ba%e5%8f%83%e9%81%b8%ef%bc%8c%e5%b9%b3%e6%b0%91%e7%bf%bb%e8%ba%ab%ef%bc%8c%e6%b0%91%e9%99%a3%e8%81%af%e5%90%88%e5%8f%83%e9%81%b8%e3%80%82%e9%84%ad%e6%9d%91%e6%a3%8b%e4%bb%a3%e8%a1%a8/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>［五一］勞工的政治支票，自己兌！</title>
		<link>/2015/05/01/%e5%8b%9e%e5%b7%a5%e7%9a%84%e6%94%bf%e6%b2%bb%e6%94%af%e7%a5%a8%ef%bc%8c%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%85%8c%ef%bc%81/</link>
		<comments>/2015/05/01/%e5%8b%9e%e5%b7%a5%e7%9a%84%e6%94%bf%e6%b2%bb%e6%94%af%e7%a5%a8%ef%bc%8c%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%85%8c%ef%bc%81/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 May 2015 04:18:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[linda]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=47</guid>
		<description><![CDATA[我們工人今天面對的問題是，有權投票選民代，卻無權參與分大餅。大餅分配不均，造成財... <a class="more-link" href="/2015/05/01/%e5%8b%9e%e5%b7%a5%e7%9a%84%e6%94%bf%e6%b2%bb%e6%94%af%e7%a5%a8%ef%bc%8c%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%85%8c%ef%bc%81/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>我們工人今天面對的問題是，有權投票選民代，卻無權參與分大餅。大餅分配不均，造成財富集中，問題不只是貧富差距愈拉愈大，甚至形成貧富世襲。然而，藍朝綠野過去三年執掌政權，對於財富分配不均，仍舊視若無睹。直到明年總統立委又要改選，才匆匆推出「加薪四法」，想來矇混過關，應付交差。因為矇混，所以戲要作真一點！修四個明明無法造成加薪的法律，在門面上硬冠上「加薪」二字。骨子裡是工人「看得到，吃不到」，最後還要我們工人，感謝他們徹夜修法，用選票支持藍綠繼續執政，為資本家圍事。</p>
<p>無視財富分配不均，已經夠可惡，更可怕的是藍綠聯手：執政黨「形式」執法，在野黨也「形式」監督，聯手造成『用全民的國庫』替資本家賺錢，護航資本家掏空企業，要脅全民收爛攤！近十年來，著名案例有中興銀行掏空案全民賠付584億、中華商銀掏空案全民賠付474億、寶華銀行445億 ，掏空銀行的負責人不用賠，得標的銀行負責人也賺一筆，賠錢的是誰？是你跟我！</p>
<p>近三年來更扯，連保險業也開始遭惡意掏空，金管會依舊搞「賠付(=賠富=陪富)」老把戲。誇張的是，保險法裡沒有「賠付」，金管會沒有法源依據的處分，根本是違法，但，立法院的藍綠諸公，根本悶聲不響。金管會已在2012年為國華人壽賠付883億，得標的全球人壽，瞬間大翻身；今年3月為幸福、國寶人壽賠付303億，得標的國泰人壽，覬覦的是金管會奉送的四項優惠！後面還有朝陽人壽、遠雄人壽、宏泰人壽在排隊，等著金管會違法使用全民血汗賠付資本家。</p>
<p>貧富世襲，已讓我們世世代代翻身無望；賠付再賠付，只會讓下一代承接我們的遺債。蜷曲一隅的小確幸，隨時會破滅，口口聲聲為民喉舌的民代，竟是資本家豢養的門神，你我的處境無路可退！除了就地抗爭，還有別的路嗎？你還在寄望誰，替自己出氣？！今年五一勞動節我們上街頭，清算藍朝綠野聯合政府，明年選舉，我們人人參選奪權，準備隨時執政！</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/05/01/%e5%8b%9e%e5%b7%a5%e7%9a%84%e6%94%bf%e6%b2%bb%e6%94%af%e7%a5%a8%ef%bc%8c%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%85%8c%ef%bc%81/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>譙政客，不如自己幹政治！</title>
		<link>/2014/11/23/%e8%ad%99%e6%94%bf%e5%ae%a2%ef%bc%8c%e4%b8%8d%e5%a6%82%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%b9%b9%e6%94%bf%e6%b2%bb%ef%bc%81/</link>
		<comments>/2014/11/23/%e8%ad%99%e6%94%bf%e5%ae%a2%ef%bc%8c%e4%b8%8d%e5%a6%82%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%b9%b9%e6%94%bf%e6%b2%bb%ef%bc%81/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 23 Nov 2014 03:43:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ddio]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[人人參選]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/blog/?p=25</guid>
		<description><![CDATA[37人挺身參選=37場政治實驗行動 藍綠大黨推出37人參選沒什麼,但是37位月收... <a class="more-link" href="/2014/11/23/%e8%ad%99%e6%94%bf%e5%ae%a2%ef%bc%8c%e4%b8%8d%e5%a6%82%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%b9%b9%e6%94%bf%e6%b2%bb%ef%bc%81/">Continue Reading &#8594;</a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>37人挺身參選=37場政治實驗行動</h2>
<p>藍綠大黨推出37人參選沒什麼,但是37位月收入平均不到三萬元的人參選,是庶民迎戰代議政治的游擊行動,在政商壟斷的政治結構中突圍：</p>
<ul>
<li>跛腳、駝背的身障者參選,踩出政治的「無障礙空間」</li>
<li>外國人、租屋客就地參選,面對國籍戶籍對政治權力的分配不公</li>
<li>工人、工傷者參選,用底層勞動真功夫對幹藍綠政客</li>
<li>貧窮青年選市長,是魯蛇出洞搏生路</li>
<li>同性戀與酒店媽媽桑出櫃選里長,在鄰里對話禁忌的性道德話題&#8230;&#8230;</li>
</ul>
<p>詳細候選人介紹、資訊，請見<a href="http://beta.hackfoldr.org/peopleboss.2014election" target="_blank">人民民主陣線 hackfoldr</a> 。</p>
<p><a href="http://beta.hackfoldr.org/peopleboss.2014election"><img class="aligncenter wp-image-29" src="/blog/wp-content/uploads/2014/11/集體文宣-BACK.jpg" alt="" width="800" height="458" /></a></p>
<h2>人民民主陣線的參選運動-人民老大運動</h2>
<p>讓人民拿回自己的權力<br />
翻轉藍綠惡鬥、民代不彰的政治困局</p>
<p>參選原則：互負責任，集體共決，共同監督<br />
這底實踐：人人可自主參政，政策對全民負責</p>
<p><a href="/blog/wp-content/uploads/2014/11/人民老大說明.jpg"><img class="aligncenter wp-image-30" src="/blog/wp-content/uploads/2014/11/人民老大說明.jpg" alt="人民老大說明" width="300" height="452" /></a></p>
<h2>涓滴集資，窮人參選</h2>
<ul>
<li>103年花蓮縣吉安鄉鄉民代表擬參選人王淑娟政治獻金專戶,郵政劃撥 06715862</li>
<li>103年基隆市市長擬參選人何燕堂政治獻金專戶,郵政劃撥 50307344</li>
<li>103年台北市議員擬參選人鍾君竺政治獻金專戶,台北富邦延平分行 (012)310-102-068-261</li>
<li>103年新北市議員擬參選人李丹鳳政治獻金專戶,中國信託重新分行 (822)750-54-0092352</li>
<li>103年桃園市議員擬參選人賀光卍政治獻金專戶,中國信託中崙分行(822)093-54-0224777</li>
<li>103年嘉義市市長擬參選人林詩涵政治獻金專戶,合作金庫北嘉義分行(006)1520-717-117244</li>
<li>103年高雄市議員擬參選人張育華政治獻金專戶,郵政劃撥帳號42313335</li>
</ul>
<h2>
歡迎聯絡</h2>
<ul>
<li>電話:02-2977-8035</li>
<li>EMAIL:peopleboss.tw @ gm ail.com</li>
<li><a title="人民民主陣線FB" href="https://www.facebook.com/peopleboss.org.tw" target="_blank">人民民主陣線 FB</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/11/23/%e8%ad%99%e6%94%bf%e5%ae%a2%ef%bc%8c%e4%b8%8d%e5%a6%82%e8%87%aa%e5%b7%b1%e5%b9%b9%e6%94%bf%e6%b2%bb%ef%bc%81/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 92/93 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced 
Database Caching using disk

Served from: www.peopleboss.org.tw @ 2020-11-13 21:54:55 by W3 Total Cache
-->